獻身者:忘記自由的世界 （抗爭義士拉打化 穿越ｘ科幻ｘ王道戰鬥）

獻身者:忘記自由的世界

故事簡介:世界只剩下中國。自由的概念已被忘記。人民的一切由國家安排；腦海中只有聽從國家、為國家貢獻的思想。直到一天，曾經在同一片土地追尋自由的抗爭者穿越至這個時代，為已忘記自由的世界帶來重提自由的契機。。。
(一週一更、忙則隔週更）

大家好,小弟是香港新手作家，仍是學生。這個暑假才擺脫DSE陰影開始寫作。文筆唔係強項，歡迎指點，持續改進中。

我見其他同抗爭者有關的故事大部分氣氛都沉重，所以想寫個既可以輕鬆當王道冒險爽文睇，又可以認真去探討設定的科幻反烏托邦輕小說作品。

故事靈感來源是香港的反修例事件及我從小喜歡的幪面超人（假面騎士）。小弟曾經是學生記者，亦曾經目擊示威現場及中過催淚彈。有時會感到抗爭者擁有幪面超人般的信念及意志，卻可惜缺乏幪面超人般的力量去支撐。

故事名：獻身者除了取幪面超人喊：變身 的諧音外，亦寄寓：為信念而奉獻身軀 的概念。

初出茅廬，請各位大神盡情指點及批評，我會修正。亦歡迎和我探討作品的主題、設定及劇情。

其他平台：
Penana :

紙言:

艾比索:

序章
「護駕!」「護駕!」「護駕!」
首都的赤衛兵傾巢而出，在天安門前列陣，不，現在是叫做國安門吧。連「偉大的主席」大照片都已經被自稱「永帝」的統治者下架了。
我走來的路上佈滿赤衛兵的殘骸，腳下已染成一片紅。是油？是血？我只知道還不夠紅。

赤衛兵一個接一個到場，斗膽上前的卻絲毫不增。附近的居民目睹現場的慘況，均難掩心中的恐懼吧。發抖、流汗、流淚、號哭，甚至當場嘔吐、失禁的都大有人在。
對於一直在「和平」中浸淫的他們，「恐懼」想必本是遙遠的事吧。
「回去吧!」曾經的戰友化為敵方將領站在對面：「你口中所謂的『自由』只會破壞人民現有的安寧，帶來悲劇!」。
「悲劇？需要爭取自由的世界本身就是場大悲劇!」我從褲袋掏出一顆手掌般大，刻上了「悟」字的日光黃圓珠。「再者，人民？比起人，永帝眼中他們更像是零件吧。」
對方亦拿出屬於他的圓珠：「可以的話我不想和你打。放棄吧，你發起的抗爭已經犧牲太多人了!」
的確,我明明答應了大家要讓他們見識甚麼是「自由」、「民主」，要帶他們建立理想的「香港」；但現時我身後已無同伴，踏足至此地的只剩我及站在對面的叛徒。
但即使人都不在了，我也要履行承諾！

「對，已經犧牲太多人了。」我把圓珠抬高至和掛在我胸膛的裝置同等的水平。「我已經不能放棄了。」
「那我只能盡力阻止。」對方意識此戰已無可避免，嘆了口氣後作出和我一樣的準備動作。
「為了人類的自由！」
「為了人民的安寧！」
獻身！
-------------------------------------

第一篇：忘記自由的世界

第一章 穿越

「這個人是怎麼回事？怎樣幪住自己的面了？」我的防毒面具被扯下。只見到天空一片灰濛，綿綿的雨水拍打着我的臉龐。

「真是奇怪的衣服和帽子。還有這是傘嗎，沒見過這材質的。... ...咦？好像醒了。」

圍着我的一伙人說着流利的普通話。我想看清他們的樣貌，但卻頭暈目眩，心胸隱隱作痛。

「他的頭髮真怪，怎麼會有兩種顏...呀！他暈了。」

「先把他搬回村吧？別讓他着冷。」

我在哪裡？我不是在香港嗎？

——————————————————

「有『狗』呀！」

有名抗爭者反應不及，被一群防暴警按壓在充滿雨水的地上。明明他手無尺鐵，亳無還手之力，防暴警們卻仍然用一棍、一棍地打下去...

「救『手足』呀！」

不知是否因為雨聲才聽不到我的呼喊，還是選擇不予理會，其他抗爭者都只顧各自逃命，而記者們亦只是把相機鏡頭對準目標。現場黑衣的只有我的視線是放在被制服的「手足」上。

我的心跳不斷加速，呼吸變得雜亂無章，汗在防毒面具及護目鏡下不斷湧出，腳尖已經指向逃離的方向，我的身體在以各種方法和我說：逃吧！你要逃，亦想逃...

正當我預備順應本能，調頭逃離時，我在那一刻卻見到他在防暴警身驅之間的隙縫中伸出一隻手，這是他惟一能做的，亦是我不能逼使自己漠視的。

「死黑警！」

我手持長傘，逼使自己雙腳由後向前扭，向防暴警踏水奔跑。究竟要做甚麼？亳無計劃可言，但亦無睱管「送頭」與否的問題，腦海內只有回應那人伸手求救的渴望。

一名持圓盾的防暴警跑出堵住我去路，擋在我的面前。

「咪撚阻住我！」

我下意識地伸空出的手想撥開對方盾，對方亦從腰側預備掏出一件黑色的物件，是警棍? 不是！

碰！

雷聲和槍聲重疊在一起，我雙腿應聲發軟，整身向後傾倒。

剎那間，天旋地轉，周遭的雜音和尖叫遂漸淡去。。。

———————
雷雨交錯，風聲鶴唳。片地的稻米及玉米均向烈風屈服，隨風搖擺、任風吹割，現場仍堅持迎頭抵抗風雨只有一輛前進中的大形裝甲車。

「快到了！」司機一手控制軚盤，一手持地圖。「只差一天多的路程便到了。」儘管雨水使從車窗望出的視野朦朧，但仍無阻司機前往早前在地圖上所標記的目的地，能改變世界的英雄降臨之處。

「父親，保佑我能搶先找到他吧。」

———————————————————

「啊！」

回憶中朝着我心胸的槍擊把夢中的我「殺」了。

一開眼就發現自己不再在熟悉的市中心裹，而是在一間房間內。房間的牆是由磚塊搭建而成的。

「乜鳩？」

我的頭盔、防毒面具、護目鏡、鞋襪都不見了，身上的衣服被換成一套綠色軍裝，只有我的長傘仍靠在我剛才躺臥在的木床上。

「我仲未死？」

我拉開服裝的衣領，檢查我的胸口，並沒發現任何傷口，亦沒有感到任何不適。

我原來沒中槍。

咯咯~

一位年約四十，身穿同樣綠色軍裝的中年男子敲了敲門便推門而入。

「呀，小伙子終於醒了！」大叔看見我清醒的站着，露出了一個燦爛的笑容。

「你身體還好嗎？」他操着一口純正流利的普通話，充滿善意地問侯我。

「I am fine thank you， 呢度係邊度？」感到無比混亂的我只想儘快弄清現時的情況。

「啥？」

「我問你呢度係咩地方。」

「你在說甚麼呀？」他一臉困惑，是聽不懂英文及粵語嗎？

「請問這裡是甚麼地方？我為甚麼在這？」惟有用我半咸不淡的普通話吧。

「原來你會說人話呀？咱剛才還以為你是傻子呢。」看來我的「煲冬瓜」還可以。

「昨天下雷後咱們檢查農作物時發現你。當時在下大雨，你又不省人事，咱們便把你般到這木屋內，不讓你着涼。」

農作物？看來他是位農民。那這裏是應該一條農村了。

「你的衣服都濕透了，咱們給你換了一套剛巧合身的。大雨天後就是大晴天，應該差不多曬乾了，咱晚點還給你。」

「謝謝。」大叔還挺友善的，看着他的笑容我感不到一絲的虛假或客套，他的言語彷彿有魔力般，很快讓我放下平時對陌生人的警剔。

「那麼這裹是？」

「這裹是深圳第三十一號村。」

內地？但又不像是「被送中了」。

「那請問怎麼回去香港嗎？」

大叔再次露出困惑的表情。

「香港是甚麼？」

——————————————————

第一篇：忘記自由的世界

第二章 陌生的世界

「你沒聽過香港這地方？」

大叔搖了搖頭。不知道香港？怎麼可能？

難道 ......

「今天是甚麼日子？幾年幾月幾日？」

「『年』、『月』是甚麼？咱只知道今日是晴天。」

「你們有日曆嗎？」

「有呀，日曆在你後面。」

轉頭一看，只見牆上貼上了一張大表格，目測有約百格，每格畫上了，如雨雲、太陽等代表天氣的東西。「年」、「月」、「日」、「星期」等卻無跡可尋。

「不過這張已經過期了，公安會把新的送來。」

這是日曆？但他不像在耍我，看來大叔是真的沒有「日、月、年」的概念，所謂「日曆」只是用來看天氣。

「呀，咱還不知道你的名字呢。」

「我叫孫天齊。」

「哦？咱未聽過這麼不顯示身份及編號的名字呢。真奇怪。」

奇怪？顯示身份？編號？

「那你的名字是？」

「咱是農民八三一號。」

What the fxxk? 這是名字？

「你還記得你的村莊在哪嗎？」

「我不清楚，其實我的記憶有點模糊。」這樣下去問只會更混亂，而且我不想引起大叔或他人的戒心，先裝傻結束問答。

「不要緊，別擔心。」大叔友善地拍了拍我的肩膀。「村長已經通報了公安，他們今晚會來村裡，到時候他們會幫你回家的。」

這時，有一名和穿同綠色軍裝的大嬸推門進來，她捧着我原本的衣服及防具。「噢，醒了。你的衣服和其他東西已經曬乾了，可以穿了。八三一號，原來還有農作物被雨浸壞了，七二一號他們要你幫忙。」

他們真的都用這種名字？還有難道男女都統一穿這款式？

「好的，我待會去。那小伙子，公安來到前你就留在這條村休息吧。咱回去幹活了。」說罷大叔便步出房門。

有太多偏離我常識認知的事物了。本想弄清楚狀況，卻換來更多問題。

可能只是與世隔絕的小農村？不，他們和公安有交流，即是他們仍有和外界有聯繫。縱使沒聽過香港，理應也不會偏僻到連「年、月、日」也不懂吧。

先出去四處走走吧。觀察及打探一番吧。

——————————————————

怎麼回事？

天色漸暗，看着村中心地上的日晷，我嘗試讓自己冷靜下來，整理一下思緒。

我把原本的衣服留在房間內，穿着當地的軍服巡視了這條「深圳第三十一號村」一整天，亦向其他居民問了和之前的大叔差不多的問題，但獲得的答覆如出一轍，看來並非大叔特別無知或是蠢。

這裏的村民，不論男女都穿着同款同式的綠色軍裝；每位的名稱均是職業加編號，如廚師ＸＸＸ號或村民ＸＸＸ號；語言方面只會普通話，並且目不識丁，只能聽及說。

表面上這裡和教科書上看到的民國農村沒甚麼分別，但規模卻遠比想像中大，甚至超出「村」，達至「鎮」的規模，應該能容納約二千人口吧。

一幢幢矮小的磚屋和木屋井然有序地排列，形式大街小港；農村處耕地的中心，被一望無際的玉米包圍著，耕地上的道路亦有多處設置了小木屋，作為倉庫或中途站。

亦然，即使需要處理大量的農作物，我卻沒有發現任何機器，只見如鋤頭、鐮刀等較原始的木製或金屬製工具。

這裡的建築及居民的言行舉止猶如文明仍停留在 20 世紀般。從他們所穿的軍裝推斷，我難道是穿越至過去的文革時期嗎？不肯定，我不認為當時會以編號來命名，而且有些事物遠比近代歷史落後，例如仍用日晷來看時間。

單從現有的情報便下定論未免太武斷了。找這裹的村長問問應該能了解更多吧。

這時一名村民在碰巧在我面前提着一個手提箱在忽忽跑過。

「請問村長在哪兒？」

「附近而已，跟着我吧，村長剛好叫我。」

跟着他走了一兩個街口，走到了一間屋內。一進廳內，只見一道門外聚集着一位年約三十的男人，神色繃緊，門內則傳出女人痛苦地的尖叫聲。

「村長，孕婦在房內嗎？」我跟隨的村民向其該男子問道。

他是村長？比大叔年輕，看來不是以年齡決定誰擔任村長呢。

「對，我配偶比預期早產，在房內由其他女的照顧着，要麻煩醫生了。」村長點了點頭，接着把目光投向我。「咦，這位很陌生呢。你們認識嗎？」

「不，」醫生搖了搖頭。「他要找你，我帶路而已。我先接生了。」說完便拿着手提箱走進房內。

「幸會，我是村長六八九號，你難道是農民八三一號提及昨晚發現暈倒的那位嗎？」

「是的，我是孫天齊，我有問題想請教你。」

「好的，我會盡力回答。」他掛着和大叔早前跟我對話時一樣誠懇的微笑。

「你知道香港這個地方嗎？」

「沒聽過。」

連當村長的都不知道嗎？

「你們有聯繫外界的方法嗎？」

「有能和公安通訊的電話，但這裏是我配偶家，要回我村中心的家才有。」

電話？在仍用日晷看時間的地方居還有電話的存在？

「能借給我打電話回家嗎？」

「我不介意借給你，但我們的電話只能夠聯絡公安，聯絡不了其他村莊。」

這時，醫生從房內步出，內裹再早早沒傳出孕婦的呻吟聲。「母女平安，都睡著了。」言畢便打開手提箱，從中取出一件令我驚訝的物件 —— 一袋藥丸。

西藥？塑膠袋？

「若醒來她仍痛的話，就每次服用兩粒 ......」

「你識字？」看見袋上更用中文寫着「止痛藥」，我一時不禁打斷他的說話。

「當然。」他面露一絲不悅，可能誤會我在挖苦他。「我可是國家培養出來的醫生。」

「別生氣，農民八三一號說他失憶了呢。」村長試圖化淡醫生的不滿。「孫天齊，國家會根據所分配的職業來教授語言喔。」

由國家分配職業？從沒聽過中國何時有這樣的政制。

突然有一個念頭在我腦海中掠過：文明落後就一定是過去嗎？

「『國家』是指中國嗎？」

村長和醫生困惑地互望一下。

「『中國』？國家就是國家呀！」

果然！現在不是我所熟悉的文革時期，只是看起來像罷了！但這條村莊是位於深圳，那我應該還在中國國境。

「話說你配偶比預期早產，」醫生繼續和村長的對話。

「要請公安提早到嗎？」

生個孩子關公安甚麼事？

「不用，今晚會有公安來接走孫天齊，到時跟他們說吧。」

「村長！」突然有一名村民在門外大喊。「有公安來了村口。」

來了。雖然不想和公安扯上任何關係，但對現況一無所知的我，恐怕也只能讓他們能幫我找回家的方法了。

「公安來了！」

我跟隨村長步向村口，沿途有不少村民與高釆列地跑向同一方向，從遠方眺望村口發現已經聚集了不少村民。

走近後，終於看見群眾圍觀的對象。

What the fxxk !

機械人？

——————————————————

第一篇：忘記自由的世界

第三章 風險

山寨版渣Ｘ？

我揉了揉雙眼後再看，確定自己並沒有眼花。

緋色的塗裝、發出閃亮金光的單鏡頭、呈方形結構的四肢和圓環的軀幹，站在人群中心的３個機械人身高比一般成年人稍高，外觀猶如加上了肢體及獨眼的消防栓。

除了機械人外，同樣奪目的還有停泊在村口外的大型裝甲車。我將目光投向裝甲車時，其左側車門同時打開，兩個機械人伸出腿踏出車門，步向村莊。

先踏出車門的那個和村內的３個無異，但卻抱着一個正方體，茶色的軀殼加上呈透明的紋路，散發出和裝甲車濃厚軍事感格格不入的高科技感。

最後的機械人則不同於其餘４個，它身形明顯較高大，和正方體一樣是茶色塗裝。烏金的獨眼及繫於頭頂上的紅纓槍尖，其頭部設計猶如戴上了古代武將頭盔般。

眾人見到茶色的機械人走近，均自覺地讓出一條路，路的終點便是剛到的村長和站在他身後的我。4 個紅色機械人，分開兩個一組地在路上的左右兩側作出軍人般肅立；茶色機械人逐漸走近村長，在經過紅色機械人肅立的位置時把右手抬高放在頭頂上，作出敬禮的手勢。看來它是「隊長機」。

「村長你好，」它走到村長面前後輕微地鞠了躬，村長亦掛上笑臉，報以一個恭敬的點頭。「我們深圳區公安部隊今天來是有兩項任務。首先是送來新一期日歷，現在在車上你們可以待會去拿。之後......」其聲線出奇地並無任何「電子感」或生硬惑，有和常人無異的抑揚頓挫。若我閉了眼，說不定會以為說話的是人類。

「我們接報村深圳第三十一號村發現了有不從哪來的人，請問他現在在哪裡？」

村長往左移了一步，讓自己不再阻隔着我和茶色機械人。「便是這位年輕人，他說自己叫孫天齊，但卻記不起自己來自哪裡的。」

抬頭近距離看着比自己高超過一個頭的機械人，讓我感到龐大的壓迫感。它公安的身份使我心裡浮出恐懼和焦慮，本應為死物的「獨眼」彷彿在發出猜忌的眼神。

「嗯......人面識別系統無沒有找到吻合的資料。赤衛兵 1949 號你過來一下。」其中一個紅色機械人應聲走近。「你轉一轉身，讓赤衛兵 1949 號掃瞄一下。」走近的紅色機械人右手前臂的方形裝甲猶如一把蝴蝶刀柄般打開，露出右手前臂複雜的內部結構；手掌則如同蝴蝶刀身般被收進雜亂的零件裹，其他零件亦隨手掌回收時的擺動而「翩翩起舞」；當方形裝甲再次合上時，右手手掌已被一個掃瞄器取代。

我遵循「隊長機」的指示轉身背向它們，很快便感到頸椎被一個平面輕輕按壓。「報告隊長，沒有晶片。」

「既然如此就按國家的最新指引了結吧。」

了結？

咔！

背後傳出和先前赤衛兵 1949 號前臂裝甲打開時一樣的聲音。我傳身一看，「隊長機」的左手變成了一件熟悉得令我震驚的形狀。

碰！

「隊長機」的身影跟在香港向我開槍的防暴警重疊。和當時一樣我雙腿應聲發軟，整身向後傾倒，但這次我卻感到右邊胸膛的肌肉在吸收龐大的衝擊。

「呀！鳴...咳！」

倒地後前所未有的痛楚從右邊胸膛的洞口湧出，傷口傳出的灼熱彷彿在熔解我的腦袋；本應能稍為舒緩痛楚的尖叫卻很快被衝上喉嚨的鮮血阻止。

「啐！射偏了。」茶色機械人左手槍管冒出一絲淡煙。「你不轉身的話本能直擊心臟給你個痛快。」

「為...何...」鮮血從嘴角嗌出，因血而濕透的軍裝黏貼着我的身體。

「你是個風險。」茶色機械人變得冷淡。「國家的最新指引是『消除一切風險』。」真奇怪，本來就覺得機械人說話應該毫無感情，但當對方硬生生地說話時卻感到異常心寒，甚至比中彈的事實令我恐懼。「尤其是現在。」

「救...命...」我拼命把身體轉至背朝天，盡力爬向人群，伸向群眾伸出自己的右手；縱使知道在場沒一人能從盯上機械人槍下拯救到我，但我仍不打算就此放棄任人宰割，至少讓我在最後能見到有人願意回應我伸出的右手。

我抬頭望向群眾，渺小的盼望瞬間熄滅。

「可惜啦。」「國家的最新指引嗎？那沒辦法了。」

「只能如此了。」「乖乖遵循就好了。」

村民面上仍掛着日常的笑容，看見垂死掙扎的重傷者仍能面不改容地和側邊的人談笑自若；目睹有人中槍並無再他們心中添上任何恐懼，猶如眼前發生的事是平常的，沒甚麼大不了。

「為...何...」難道單純是「國家指引」這種荒謬的理由便能合理化殺人？甚麼都沒做，僅僅是個「風險」便要猶如害蟲般被清理？

「這次別再避了。」茶色機械人冷冷地說道。「我不想浪費子彈。」

「救...命...」我把手伸得更高、更直。我不甘心。我不甘心就這樣突然死去、我不甘心死在這些冷血的人面前、我不甘心就這樣被剝奪生存的自由！

咚！

兩個罐裝的物件從天上掉到我和茶色機械人的側旁。

「嗯？」茶色機械人被突然掉在地上的東西分心遲疑了。「這是甚麼？」

噗！

罐裝的物件突然爆裂，濃厚的白煙湧出，瞬間使周圍都變得白茫茫一片。

煙霧彈？

「敵襲！」雖然煙霧蒙蔽了我的視野，但隨着「隊長機」的宣告，我仍能聽見現場的群眾開始鷄飛狗走的恐慌腳步聲。

白煙的刺激使我咳嗽，身體卻沒有足夠的力氣讓我咳出卡在喉嚨的血。失血及窒息使我的意識漸漸淡去。

「找到你了。」就在我完全暈倒前，我突然感到一隻冷冰冰的手捉住了我仍伸出的右手。

「主角可不能這麼快退場。」

———————————————————————

第一篇：忘記自由的世界

第四章 改造人

「不見了。」煙霧散去，本來趴在地奄奄一息的少年已不復見，取以代之是廷伸至前方一個岔道的血跡。茶色機械人沿着血跡走，但血路達到轉角後街中心的一個暗角後形成一個小血窪便結束了。

「有人替他止了血，赤衛兵們給我分散去找他們出來。」紅色機械人應聲四處搜索。

「剛才誰站在最後面？」「隊長機」大聲呼問。

一名男村民舉起了右手，機械人走近他並把右手變成掃瞄器。「你轉身。」

男村民應要求乖乖轉身，機械人把掃瞄器按在男村民的頸椎上，讀取男村民頸椎內的晶片內的資料。不刻，他的記憶以影像的形式自動浮現在「隊長機」的「腦海」裹。

「原來如此，煙霧彈彈是由高空拋下。換言之是有人潛伏在附近屋頂並救走了他。」「隊長機」自言自語地分析影像。「會是何人？若是有村民可憐他而救他那我就要根據指引防止『同情心』這危險的思想蔓延至其他村莊。」

接著，影像揭曉了答案，一個連身為機械的它亦吃訝的答案。

「竟然在這裡找到她了，必須立即通報中央！」

——————————————————————————————————————————————

嘩！

在感受到電擊的痛楚後，我從麻醉醒過來。一張眼只見一名大汗淋漓的少女手持着仍在發電的電擊棒。

「手術成功。」

她身材嬌小，漆黑的頭髮長及耳珠，明顯悉心修剪過的瀏海差點觸碰到其清秀的眼眉；她的黑眼圈使她和自己頭上的熊貓髮夾滑稽地相似，她應該很久沒睡了；身穿和之前的村民款式一致的軍裝，外面再套上一件白袍；白袍及她的手套均沾滿了鮮血，衣服上的血紅污蹟突出了她肌膚的白嫩。

「呃！」

電擊的痛楚散去後，陣陣的苦痛開始從身體內泛起。

低頭一看，只見胸膛開了個大洞，洞內佈發高科技感的線路。我用手指按一按肋骨的位置檢查，觸感已非骨頭所帶來的感覺；用拳頭敲一敲，則傳出金屬的聲音。

「The Fxxk?」我慌張地胡亂觸摸自己的胸膛，身體內的胸骨不復存，取而代之的是一個正方體的不明物件。

少女這時遞過了一杯清水及一粒藥丸。「泥個 X 畜拗刺痛藥。（粵語翻譯：呢個係速效止痛藥。）」她嘗試用粵語和我對話，雖然帶有嚴重的「普通話腔調」及咬字錯誤，但姑且仍聽明白她是想給我止痛藥舒緩痛楚。

「唔該。」我道謝後吞下藥丸。在感到藥丸到達胃部的瞬間，痛楚神奇地大幅度消散，這止痛藥是我服用過最有效的藥丸，比Ｘ福版的更速效。

從痛楚得到解放後我終於能回復冷觀察四周。我正坐在一張長方形的大桌上，桌子及附近的地下都沾上了不少血跡，地上有數包清空的血包，還有一包用手術架掛起及透過輸血管輸入我身內；這裹空間寬闊且一應俱全，家私、櫃子、其至煮食爐具也有，猶如身處於改裝過的大形露營車內。

少女從白袍的口袋中掏出一張對摺了數次紙，她攤開紙時我瞧見密密麻麻的字和粵語注音符號。

「咳咳。」她低頭盯着稿紙，吸了一口氣預備朗讀。「你姣，鵝叫噢仆低...」

「停！」我忍俊不禁的我用手掩蓋自己的嘴。「你還是說普通話吧，我聽得懂。」

她滿面通紅地把稿紙粗暴地塞回口袋內，眼神充滿失望及不甘。猶如

「你好，我叫敖普提，是一名天才科學家。我剛改造了你的身體..」對方毫不害羞地自誇作「天才」。

「甚麼?為何？」

「首先是為了救活你。我找到你時雖然幫你止血了，但你已經奄奄一息，加上用浮遊滑板車載你來到這耽誤了不少時間。」少女指向靠在牆壁的一輛無輪胎的滑板車。「本來是應該先問你意願，但你不省人事。」

「原來我的情況如此嚴峻。」老實說，我很驚訝自己竟然沒有煌恐，心情反而很平靜，可能心太累了，或者死了。「多謝你救了我。」

少女挪開視線，害羞地撥了撥她的頭髮，露出變得泛紅的耳根。可以面不改色自稱 「天才」，被人感謝了卻不好意思？
「不用謝。若你安然無恙，但拒絕接受改造，我便會電暈你之後進行手術。」

霸王硬上弓？我分不清她是認真還是說笑。

「即使無論怎樣你都打算改造我？」

「嗯。」少女認真地點了點頭，指向一個牆角，那裡放置了兩個正方身體，一白一藍，兩者上都有透明的紋路，表面上看不出是用甚麼金屬打造而成。「取代了你胸骨的『獻身』系統除了是維生裝置外，亦是強大的戰鬥的裝置。」

「甚麼？給我戰鬥力幹什麼？」

「為了創造英雄。」少女打開一格廚櫃，內裹有大量圓盤。「『介紹』，『介紹』，『介紹』...呀，是這個了。讓爸爸跟你解說吧。」

她把用了漆油筆寫着『介紹』的圓盤放在地上，按了按側旁一顆按鈕，圓盤中心便向上發射出藍光，一會兒後藍光便投影出一名拿着拐杖，和普提一樣穿着白袍的瘦削老人。

「你好，我叫敖海默，是一名天才科學家，和你一樣是『穿越者』。來自過去的勇者呀，歡迎來到未來的中國。」

———————————————————————

第一篇：忘記自由的世界

第五章 真相

「你好，我叫敖海默，是一名天才科學家，和你一樣是『穿越者』。來自過去的勇者呀，歡迎來到未來的中國。」

錄像中的花髮老人雖然是第一次見，但我已經選擇了相信他的天方夜譚。一來，只根據我本身的常識解釋不了現況，已經預期會是「穿越時空未來」、「異世界」之類的 bullshxt；二來，心力交瘁的我已經不想再思考了，只求有個答案。

「你看見這錄像時我恐怕已經死了，但我現在會盡力給你解釋現況。」我瞧一瞧普提，只見她緊咬着嘴唇，眼有淚光，試圖壓抑內心的傷悲。

「我是來自 2164 年的。根據我的推測，你應該是來自 2019 年的香港。若不是的話，亦惟有將錯就錯，希望在聽完我所說的話後你仍能接受我的委託。」 儘管他擁有我見過最「老」的外表，但他除了持拐杖外看不出有任何毛病。腰桿挺直、兩目炯炯有神、說話中氣十足。

「現在具體年份我不知道，現在的政府並沒有計算年份。你的『穿越點』在深圳這窮鄉僻壤可能注意不到，但北京的科技可是遠超過二十二世紀的水平。」 的確，那些山寨版渣Ｘ的高智能度並不像是 2019 年後一兩個世紀內能生產的東西。

「接下來我要說一下歷史，時間有限，我儘量長話短說。

2019 年香港的反修例事件及新冠肺炎疫情使中國的國際地位遭受前所未有挑戰。外國紛紛圍剿、針對中國；雖有不少小國因經濟利益支援中國，但小國實力有限，而且用金錢維繫的關係非常脆弱．中國的國際形象一落千丈。國際對中國排擠使中國漸漸在經濟、政治、科技等範疇被孤立。中國最終選擇徹底放棄外交，成為『鎖國』。但中國不放心效彷江戶時代的日本般對國際形勢不聞不問，亦不認為國際會放心放任中國不理，結果選擇了史上最恐怖、冷血的一步，最終世界大戰。

國際大多認為中國一直在製造核子武器或在研發更強大的攻擊性武器，但現實為中國一直在反其道而行，研究能使國家不懼怕核武器的方法。 我是當時專責的科學家團隊隊長，我們發明了一種人造記憶金屬。其堅韌能忍受核武的衝擊力；其體質能完全隔絕核爆的輻射 ; 其可塑性使其形狀能千變萬化。我們稱之為『無限金屬』。」

老人的面上浮現出與年齡不符的純真笑容，猶如正在吹捧自己勞作的小學生，意識不到自己替作品起了令人「尷尬癌」發作的名字，眼裡只剩下它的優點。

「國家計劃大量生產『無限金屬』，我當年為此感到沾沾自喜，認為自己將國家從核武的威脅拯救，但其實我是打破了世界的平衡。」

他沉默了一會，逐漸收回爛漫的笑容，眼神變得幽傷。 「中國計劃用『無限金屬』打造一個能覆蓋整個中國的大型防護罩，再對國際發起核戰，持着自己無懼於核武進行單方面虐殺。 我得知中國的計劃後原打算偷偷警告其他國家，奈何東窗事發，政府派出特攻將我滅口，我在被襲時意外穿越到這裡，發現一切已經塵埃落定。」老人悄悄流淚，哽咽至不能成聲。

「抱歉。 消滅了所有其他國家後，外面充滿着致命的核輻射，中國躲藏在『無限金屬』防護罩下自給自足，存活至今。你現在所見到的天空是防護罩底下的人造天空，使當今政府，不，王朝能自由的控制天氣。」

換言之，在深圳第三十一號村那些「公安」所派發的「日曆」並非「天氣預測」，而是「天氣預告」。

「在世界再沒有其他外部勢力作鉗制下，中國開始全面實施了獨裁，由政府變回王朝統治。透過量產戰鬥形機械人———『赤衛兵』系列，大規模鎮壓國內的反抗勢力。之後再開始透過教育，潛移默化地給下幾代灌輸國民思維及嚴謹控制識字率及資訊接收；現在的人完全不認識你我所熟悉的任何歷史及文學，亦無從得知，相關記載只有在北京才可以找到。國民的一切：教育、職業、住所、配偶、生死均由國家決定；自由、人權的概念已經被遺棄，人淪為讓國家如機械般運行的零件。

當今掌權者邀請了我帶領當今的科學家，研發更多的軍事武器同時研究穿越的秘密。我和我女兒以『無限金屬』為基礎材料創造了名為『獻身者』系列的人形外掛裝甲。使用此裝甲的人能獲得和這個王朝匹敵的戰力。我推算出下一位『穿越者』出現的時間及地點後，便讓普提偷偷帶走 4 個『獻身者』裝甲當中的 3 個並交給你。 相信不用我多解釋，你作為跟我一樣曾經活在過去的人，定能了解及體會到這個世界是多麼的扭曲及泯滅人性。我不想普提活在這種世界，我希望我和你所認知的普世價值她能一天確實體會到，而非只是聽我說。

我求你，在這忘記自由的世界重提自由。」

錄影就此結束，老人的身影隨藍光散去，普提撿起地上的圓盤。「首先，我們要做的是逃離深圳的範圍。之後要至少找多兩個人去接收改造使用剩餘的『獻身者』裝甲，建立勢 ......」

「我拒絕。」

—————————————

第一篇：忘記自由的世界

第六章 怕

「我拒絕。」

「甚麼？」眼前女孩瞪大了晶瑩剔透的雙眼，露出難以置信的表情。

「我拒絕。」我第一次聽到自己的聲線變得如此顫抖。「他們不是生活得很歡樂嗎？就算那些笑容是裝的、假的，我為何要『拯救』眼見我中槍仍無動於哀的人渣？」我腦海中浮現出我倒地時那些若無其事的冷血、噁心的和藹笑容。「我不是耶穌，我可沒那麼寬宏大量。」

「我 ... 不知道你說的耶穌是誰，但 ... 但爸爸說你是國家現存惟一知道『自由』為何物的人，同時有力量去反抗的只有你呀，若連你都放棄，『自由』的概念便會壽終正寢。」始料未及的少女開始不知所措，「爸爸說過『能力愈大，責任愈大』 ...」

「責你老母！」這明顯抄襲蜘Ｘ俠的名言使我瞬間「扯火」，我一手抓住她的肩膀，重重地把她嬌小的身軀摔到牆上。我不只嚇到她，連我自己亦很驚訝，這是我第一次對女人動粗。

「你知道『自由』是甚麼嗎？」我放開她的肩膀。

「爸爸說是能自己決定自己想做甚麼。」普提面露苦色地按着我剛緊牢的位置。

「那你憑甚麼為了你們想發動革命的『自由』而剝奪我的『自由』？」她啞口無言，但眼神不像放棄說服我。

「還有『自由』不止是這樣，別只聽你老爸說兩句就認為自己了解甚麼是『自由』。」

沒自己思考過『自由』是甚麼，純粹道聽途說的人不配得到『自由』。

她「爸爸說」前、「爸爸說」後的令我心裡有點反感，我轉過身想走到另一邊貼牆的沙發上坐下歇一會。

「等等。」在我轉身的瞬間她伸出手，想我令停步。在她的手隔着手套碰到我的背時，我感到類似金屬的硬度，我反應性地回首，只見她的右手變成了一把槍。

「呀！」我本能地大力撥開她的右手，隨之急步住後退拉開距離，並躲在我早前躺卧的大桌後。

房間變得沉默，沉默得讓人難受。稍為冷靜下來的我把頭探出，發現是我把她漆黑的手套錯看成槍械。

她一臉驚愕，被我突如其來的舉動嚇得呆若木鷄。

「對不起。」

我視野開始變得模糊。

我的道歉很細聲，但她似乎仍能聽到。

「不要緊，沒大 ...」

「對不起！」

「對不起！」

「對唔住！」

我情緒開始崩潰，淚如雨下。

如果那老伯所言非虛，那我的朋友、家人都已經死了吧；我和同伴一直努力、捨身，換來的是這種未來？

一直以來累積在心裡的不安、孤獨、焦慮、憤怒、悲傷、恐懼。。。在腦海閃過向我開槍的兩個身影後湧出。

我不安，不知自己身處何處。

我孤獨，孤身一人不知自己身處何處。

我焦慮，孤身一人不知自己身處何處，對一切均感到陌生，步步驚心。

我憤怒，為何我要面對這種情況？

我悲傷，感到自己再有不會見到家人。

我恐懼，不知道何時會再次面臨死亡。

「我好驚！我唔想死！我想返屋企呀！」我開始把身子蜷縮起來，挨在桌腳大喊，直到自己聲嘶力竭。

「我嚟左唔夠一日，突然被人追殺，之後叫我一個人推翻成個國家！黏Ｘ線！」我的聲線能變得如此嘶啞，喉嚨開始變得刺痛。

「你搵第二個啦！我而家淨系想生存，淨系想返屋企見返阿媽喳！」我發出猶如同動物悲鳴的聲音，難以想像這是人類所能發出的叫喊聲。

普提走近我，猶豫地把伸出的雙手停留在我頭上的半空中，貌似想安慰我卻無從入手，令欲言又止的她顯得笨拙。

她呆滯了一會後，走向一個櫃子，從中取出一個比拳頭稍大的黑色盒子。她攜着盒子蹲在面前，她打開盒蓋，只見內裡有一個日光黃色的球體，上面黑色的紋路形成了一個「悟」字。

「爸爸稱這個作『念珠』，是啟動你體內的『獻身者』裝甲的『鎖匙』。」她面無表情，但聲線明顯地有些哽咽。「我先把這個交給你，無論如何你體內的『獻身者』裝甲也只有你能用。」她抓住我一隻手，用她不知為何硬邦邦的手指把我手掌攤開，把盒子關上並放在我手掌上再合上我的手指。

「你也累了，你先睡一覺，冷靜一下我們再討論吧。」

—————————————

「以上就是深圳公安剛傳送過來。」銀色的機械人報告完畢，京城朝堂內懸空的投影便消散。

「沒想到還不到兩個星期她便從這裡逃到深圳。」國家的統治者懶洋洋地挨揍在王座的座背上。「應該是不眠不休地趕路吧。她的意志力不容小覷呢。」

「未將建議陛下命令全國公安都前往深圳抺殺二人。」

「不用，若那人沒有足夠的信念邢掌握不了『獻身者』裝甲的話，交給深圳公安部隊應付便已經綽綽有餘；反之則所有公安聚首一堂也不會是對手。」儘管統治者口中的情況嚴苛，話語中卻沒有絲毫緊張感。「而且若他們證明到自己的能力，朕便會有興趣留他們活口，納入朕的麾下。」

「聖上，萬萬不可！」銀色的機械人聞言便慌忙跪下。

「哦？你對朕的想法有甚麼建議嗎？」表面上輕鬆的問話，卻散發出連機械人都感受到的惡意。

「未將純粹擔心在這種分秘必爭的時期引起動盪會有比以往更加不堪設想的後果。」普通的赤衛兵絕對會被嚇倒，從而引起皇帝的進一步不滿，但銀色的機械人作為親信之一，對此經已司空見慣。

「這樣吧，群星，你調查一下由深圳來到京城所有可能的路徑，再讓公安分佈再必經之處戎備，傳令暫時優先活捉，但不用勉強留活口。若他們撃敗了混世魔王，到時再議。你還有異議嗎？」

「沒有。」

「那就這樣吧。記得叫它們保持低調及維持國家安全穩定。」

「領旨。」被換作群星的機械人轉身打算離開朝堂。

「呀，順便叫德星把敖海默押上朝堂，朕要和他作一個了斷。」

—————————————

第一篇：忘記自由的世界

第七章 朝堂

「敖海默，真沒想到您會挑這種時期背叛朕。」

看着被一架銅色機械人押解至面前的科學家，坐在金碧輝煌王座上的統治者感到無比的失望。「朕還以為你已臣服於朕的權威及功績之下。」

王座坐落於十多級的階梯上，金色的表層亮麗得能從中照鏡；細緻的輪廓充滿濃厚的中式風味，奢華的設計配得上坐着它的一國之君；亦然，不同於史上大多數中國皇帝所坐的「龍椅」，「龍」的身影無跡可尋，亦沒有用其他「瑞獸」代替。

「是你給我機會的呀，永帝，是你讓我研發更強力的裝備，我才能在你的『批準』下研發出能對抗你的武器。」縱使面上佈滿瘀青、身上佈滿傷痕，科學家仍露出牽強的笑容。「我一直在等待機會，等待你再貪圖進一步的蠻力。」

「朕並非貪，而是朕的威嚴必須擴大至反抗的思想不可能再次萌生的地步。」統治者對於敖海默的形容不以為然。

「不過是朕的確小看您了，原以為讓德星『教訓』一下您便會把您計劃的和盤托出，怎料值到收到深圳公安的報告仍未濟出任何情報。」言畢便盯了眼押解老人的銅色機械人。

銅色機械人注意到永帝不友善的視線，立即單膝跪下。「德星不才，請陛下恕罪。」

比起一般的赤衛兵，除了顏色不同之外，它的頭部明顯較為圓潤；額上多了六粒紅點，平均地排成兩行直線，猶如和尚的戒疤。

「平身，朕不打算怪罪於你，只能說舊代的人意志力較現代的堅定吧。再者，他的目的本身經已顯而易見，沒差。」

「臣謝恩。」

「普提現在怎麼了？」科學家有氣無力地問道。

「叛國賊閉嘴！」德星憤怒地咆哮。「本官應該在拔掉你的指甲時把舌頭一併...」

「肅靜。」

永帝右手示意德星安靜下來，左手按住自己額側。「您女兒從深圳公安剛送來報告，在手上救走了一個來歷不明的男子。」

「哈哈，」老人牽強的笑容轉為從心而發的歡笑。「成功了！」

「說！」德星聽畢便一手捉住敖海默的衣領，用蠻力把他懸空提起，憤怒地咆哮着。「那男的是不是『穿越者』？」

「你問錯問題了。」此時，一個青銅色的機械人抱着一個奇怪的方箱形裝置走進的冠冕堂皇的朝堂。它頭頂四四方方設計，酷似一頂道士帽。「你應該問...」

「『你是否已經折解了穿越的原理？』」永帝插嘴代名為智星的機械人說出答案。「對嗎？智星。」

「皇上英明。」智星把裝置放在地上。「真沒想到你會背着我這位搭檔做那方面的研究呢。」

「『搭檔』？是『監視者』才對吧。」敖海默對智星的自稱嗤之以鼻。「不過我們朝夕相對，你不可能留意不到吧？」敖海默偷瞧了坐在王座上的永帝眼，見到對方亳無反應，便意識到統治者亦知情。

「可能吧。」智星把一隻冰冷的金屬手按住德星的肩膀，示意它放下老人。「但我真的猜不到你女兒也參與在內呢。她一直都沒有異樣。」

「我也是當天才給她下指示她，之前她可毫不知情。」敖海默邊回應邊整理被抓亂的衣服。

「那你還真的培養了一件很有效率的道具呢。」海默狠狠地盯了智星一眼。「開玩笑，開玩笑。回到正題，你可以分享你的發現嗎？同為科學家的我很好奇。你弄壞了你和你女兒頸椎的晶片，害我們看不到你的記憶，亦追蹤不了她。」

「哼，有本事就自己研究。」海默回首望望智星放在地下的裝置。「再者你們除了晶片能讀取記憶外不是還有方法嗎？」

「若您願意乘乘合作，朕亦不想用到它。」沉默而久的永帝再度開腔。「但若二百年仍未能消磨你對國家的恨，朕不認為你現在會回心轉意效忠朕。」

「呸！」海默朝地上大力吐痰。「我當科學家是為保護人民，但這個國家用我的研究來屠殺！」

「斗膽！」德星按不住怒火，舉起拳頭衝上前要揍海默。

同時，一個人影從房間的暗角以迅雷不及掩耳的速度衝出，站在兩者之間，以血肉之軀徒手接住機械人奮力的出拳。

他外表約莫中年，身材高昂且壯健；披髮束冠，蓄了把小小的山羊鬚；身披蓑衣，從蓑衣茅草的隙縫之間能瞧見底下灰黑的禪衣；頸上除了繫上一連接着背後蓑帽的繩子外，亦有綁了一條黃圍巾。

「區區降將竟敢冒犯本官！體星的仇本官還未忘掉呢！」德星憤怒地咆哮道。「死罪！死罪！死罪！」

「汝如真的重視逝去的同袍，可不請主子復甦它？」男子以嘲諷式的發問使德星啞口無言。

怒羞的德星左手在剎那間化為尖銳的匕首，準備向男子刺去。

「放肆！」

兩位應聲朝朝常正門望去。衹見一個銀色軀殼的機械人剛推門而入。它額頭左右各插上了一根長度能經頭頂繞到背部的紅色羽毛，頭部設計猶如古代統帥的頭盔。

「你們在聖上面前胡鬧甚麼？」

「嘁。」德星不甘地把匕首變回左手。

「哼，汝撿回一條小命。」男子見狀亦放開把對方的右手。

「本官原封本動把此句還給你！」

銀色機械人溫柔地關上門，無視吵鬧的二者，走到王座前恭敬地跪下請安。

「群星磕見皇上。」

「免禮。」

「謝主隆恩。請問傳未將來所謂何事？」

「沒甚麼，朕只是覺得你應該來罷了。你在一旁站着就可以了。」

「是。」儘管永帝沒有表明，但群星看見朝堂有哪些人在場便猜想到永帝打算做甚麼及為何呼喚自己。他起立後故意站候在剛剛和德星起衝突的男子附近，對方亦意會到群星挑這種位置的用意。

「海默呀，朕自問待您不薄。」永帝從舒適的王座站起來，慢條斯理地走下階梯，一步、一步，走近敖海默。

「哈。」海默冷笑了一聲「不要把自己說得有情有義。你只是要身為舊代科學家的我的能力。你只是當作在投資一件工具罷了。」

「可能吧。」永帝不否認。「亦然，福利、特權、資源、甚至是壽命，您要的、您不要的，國家都能給您，一應俱全。何苦要背棄您乖乖服從便可以擁有的一切呢？」

「你知道誰是歐本海默嗎？」

「呃...」

「你提『原子彈之父』幹嘛？」智星一見永帝遲疑便趕緊代答。

「他談及原子彈時曾引用《薄伽梵歌》中一句：『 I Have Become Death，The Destroyer of Worlds 』，我曾經因為他以自己的傑作為此而瞧不起他，值到我自己落得一樣的下場。」海默掀起苦笑。「這裡的一事一物每一刻都在提醒我是自己的發明親手導致世界死亡枕藉；再多你所謂好意，也不能掩蓋我、你以及國家一直以來的罪過。」

「您的發明的確使國家獲得最後的勝利，過程中亦免不了犧牲人命，但又如何？死的大多只是他國的人民或反華勢力死罷了，重要的是經歴最後一場戰爭後，國家終於不需在國際之間周旋，不用看他人面色，能專注於內政。結果就是現在國家終於能順利地達致真正的和平，國泰民安。沒有個體，只有國家，人民不知亦不用知恐懼、貪婪為何物，不用再怕戰爭，不用再互相競爭，不用擔憂自己做錯選擇；人民確保國家運作，國家確保人民安全，大家只需要乖乖聽從國家便能度過安穩的一生。難道您要否定現在和平嗎？你要否定我們和你親手創造的成果嗎？」永帝高傲地展開雙手，猶如前方是美不勝收的江山，而自己則是它的主人，它的造物主。

「嘁，你說得真是冠冕堂皇。的確，在你的統治下，這可能是史上最接近和平的時代。但你的子民還能稱作『人』民嗎？」海默從跪姿站起來。德星欲上前卻被智星伸手攔阻。「人若不會為自己及所好的故物思考，還是人嗎？還是家畜？也許是連生物也算不上，是零件罷了。」

「看來要得到您的心是朕一廂情願的奢望呢，可惜。」永帝經已走到老人的面前。統治者朝智星伸出並攤開右手。智星知趣地把它帶來的箱形裝置交給對方。「信不信由您，朕的確想和您建立超越君臣的關係。」

永帝按一按箱形裝置的一個按鈕，左右兩面便各彈出一個把手，底面則從中心開出一個圓形的洞口。德星上前按壓住敖海默，儘管老人沒反抗的意思，它仍以蠻力使對方再次跪下。永帝雙手握住裝置，高舉於反叛科學家的頭上。

「還有甚麼話要說？」

「你知道為甚麼中國這樣多年歷史，穿越者偏偏會穿越到這個時代嗎？」敖海默把頭抬高，死盯着對方。「是因為上天終於要這建立在血肉之上的國家負出代價！天滅中...」

沒待他說完，永帝便把箱形裝置套在老人頭上。

嗶！

裝置感應到其內部被填滿，發出聲響後，便迅速變回原形，把手缩回裝置內，底部圓洞的邊沿無視老人的脖子向中心推進。底部的空心填滿後，裝置內部便傳出猶如運作中的洗衣機的噪音。

永帝從老人的頸部拔出裝置，把它拋給智星。「用這更新你的『硬件』，分析完後在不耽誤首要任務的前題下，接手敖海默所遺下的項目及研究他所隱瞞的。」

「臣領旨。」

「德星草擬面對穿越者的行動方針，給朕過目後交給群星，讓它發佈給眾公安。」

「遵旨！」「是！」

永帝把視線轉向蓑衣男子。

「終於有你展現忠誠的機會了。」

「哼。」

——————————————————

第一篇：忘記自由的世界

第八章 変身

我醒來後，拭去眼角下的淚痕，穿上放在附近桌上預留給我的新軍裝。

從窗口望出，遍地的稻米在夜色下顯得和高空的圓月一樣蒼白。約是在香港目睹如此景色，我或可以衷心欣賞，但得知一切皆為人造後卻莫名地厭惡。

這就是未來嗎？

是我們在香港的抗爭最後成功而導致的未來？還是最終失敗才洐生的結果？亦或從頭到尾都無可避免？我不知亦無從稽考。

我四處翻查，最終從廚櫃找到一些紙筆。 「科學家應該識字吧。」 我寫下一條紙條： 「對不起，你不用原諒我的不辭而別。我不知道你們對我有甚麼期望，但現在的我只能辜——」

寫到一半，我回頭看看熟睡在地上簡陋床舖的女孩，走近用手指戳一戮她富彈性的臉頰。毫無反應，熟睡了，但絕非是安祥的入睡；眉頭緊鎖的睡相及絲亳不減的黑眼圈，兩者的配搭令人心酸、惹人憐憫。

「你多少天沒睡覺了？」她孤苦伶仃從首都長途跋涉來到這裡的過程想必非常煎熬；剛到步便需要從公安手上拯救我及進行了不知耗時多久的手術，她的體力及精神力均透支了吧。外人定難以相信以上全是這名嬌滴滴的少女憑一己之力一口氣完成。 若在香港的抗爭持續下去，我亦能如此堅強嗎？

這是的腦海再次閃過向我開槍的兩個身影。至少我知道現在的自己絕非如此，不是能視死如歸、能為公義獻身的義士。 但或者我可以待在她身邊嘗試？

把對自己的一絲期望強塞給自己後，我徒手把未寫完的紙條撕成紙屑，拋進垃圾桶。

話需如此，雖然我感激她為了我所做的一切，亦佩服她的意志力，但若她只因自己父親的吩咐便能如斯拚命的話，這也是一種病態吧。 希望這只是我的胡思亂想。

尿急。

突然起尿意的我四處張望尋廁所。我身處的空間有兩扇門，我拉開其中之一，便看目測屬於大型車輛的駕駛倉。看來我的確在某種車內。那麼剩餘那道門應該就是出口吧。

我靜悄悄地把出口的門打開，一開門眼前沒多遠便是那熟悉的村莊及玉米田；步出後順手關門後回頭一看，卻已經沒有任何大型車輛的蹤影，甚至連剛才親手觸摸的門亦不復見，取以代之便是一望無際的稻田。 我伸出一隻手，卻實實在在地在「空氣」中摸索到金屬的觸感。

車不是消失了，而是變透明了。

光學迷彩嗎？

透明的車停泊在玉米田和稻田之間的一條道路上，沒有壓到任何一根農作物。除非剛好碰到，不然難以發現；而且玉米田上的行人路錯綜複雜，猶如迷宮，剛巧碰到的機會甚低。

難怪這麼久也沒被發現。

話雖如此，一想到一直以來都離那條村莊這麼近我便毛骨悚然。 我走進一片稻田裡向插着稻米的水池「交水費」，解決了生理需求後，正要走上行人路時，卻注意到前方不太遠的稻田冒出有多個紅色的身影向我的方向走近。

仆街啦！公安！

赤衛兵的數量比上次見到時多了不少，想必是有增援，它們把右手代為電筒，並採取了由外向內收窄的包圍網式搜查。在農作物的掩護下使我到現在才注意到他們。 它們還未注意到我，只要我不動到周圍的稻米或走回行人路，或許不會被發現。 「靜靜地等待機會回車上吧。」

亦然，天真的希望很快便被打碎。 有數名赤衛兵踏上行人路，雖然它們視線仍在田園上，但它們前進的方向絕對會撞到普提的車。 怎麼辦？怎麼辦？怎麼辦？怎麼辦？按它們的行徑推斷，它們會先發現普提而非我。

「等它們發現車再趁它們分心再逃。」我腦海居然閃過如此卑劣的念頭。香港的我若得知必定引以為恥。

但又能怎樣？區區血肉之驅豈能阻止到這班武裝機器？

血肉之驅？ 我把手探進褲袋，從中掏出早前普提交給我的盒子，打開蓋子取出那刻上了一個「悟」字的日光黃色「念珠」。

普提她爸說過我體內的裝甲材料是連核彈都能抵擋，那理應也能防彈吧，他們亦對裝甲的戰力很有信心；但我沒用過，亦沒見過，我連裝甲的具體能力、有否副作用也渾然不知。

眼見那群赤衛兵愈來愈靠近普提的車，時間不容許我猶豫不去。

Fight or Flee！

我把上衣的按鈕解開，露出我胸膛的洞口。

「呼。」我凝視着洞口內側密集的零件及管線複雜的深呼一口氣， 舒緩掉些許緊張感。

我把「念珠」插入洞口內，球體順勢向內滾動，直到碰到洞的底部。洞口內側零件感應到「念珠」已達洞的最深處後，便自動把「念珠」調整至黑色的「悟」字對外，並把它回推直到「悟」字暴露在外為止。

「悟空」

一把模擬成年男子聲線的電子合成聲從我胸膛傳出。言畢，「念珠」開始發出的燦爛的黃光；暗啞的金屬從我的後背鑽出，猶如蜘蛛網般展開後開始包裹着我，先是中軀，接着便攀附在四肢、指頭、脖子、頭部上，最後連我的臉孔也吞噬掉。

過程沒有造成任何不適，但是眼睛被金屬覆蓋，面前只有一片漆黑，只能聽見自己的呼叫及心跳聲，我能感覺到的惟有冰冷的金屬，猶如突然和世界分隔了，墜入了「深淵」般。

不刻，我體內及體外的金屬均開始發熱，溫暖舒適的熱力猶如無數的人手正溫柔地撫摸我每一寸皮肌膚，握住我每一條血管；和人體體溫相若的暖流沒有使我焦躁，而是心平氣和。

突然，早前那把合成聲再現：「現在實行初始化及同步率協調。」

話音剛落，我眼前便突然冒出無數的代碼，猶如駭客的電腦螢幕。

「搞乜——呃！」 話口未完剛落，我突然感到一下前所未有的劇烈頭痛，我反射地蹲下、低頭及緊抓頭顱；此痛猶如有人割開了我的頭蓋並一些硬物強塞進我的腦袋引止撕裂。若此痛楚再持續多一秒，我恐怕要當場休克。

「初始化及同步率協調完成。」

痛楚散去後，眼前緊接著出現一行黃色的字，合成聲再次開腔宣讀其內容：

「大鬧天宮 齊天大聖」

它一說完，那些字便散去，取以代之便是稻田的水池，情況類似電視轉台的畫面轉接。 水中的倒影人影身坡漆黑盔甲，密不透風的機甲窺看不到一寸肌膚 ; 胸口的「念珠」散發出的耀眼黃光，以球體為中心，猶如蜘蛛絲般擴散的紋路亦閃爍着同樣的光澤，光的型態活像火焰，而頭項亦隱約浮現舞蹈中的淡薄「火苗」；黃、黑，二者互相襯托，光處顯亮、暗處顯啞，使倒影中的人化為光與暗的混合體。

眼部的位置和護目鏡類同，但鏡片卻異常暗啞，從中只能看見變得金黃的眼眸；嘴部的位置由灰銀的金屬覆蓋，其刻痕形似猿猴的獠牙。

這是我嗎？

咔。嚓。咔。

我聞聲回首，只見多個赤色的身影正和我視。他們右手均已化為刀刃。再轉頭，則發現自己已經被重重包圍。

「変身（へんしん）？」

副圖自己畫？

係，除左背景我處男作獻醜了，之前沒畫過畫，特登買painting sai 學。

咁個主角係仔？（睇到三份一

希望唔好因為畫得差dislike 我啦盡力la

係

多謝本身可以仲多，但改過幾個version ，重寫幾次之後先決定而家條主線

多謝

Welcome

第一篇：忘記自由的世界

第九章 初戰

悟空

這是我所披上的裝甲之名，但憑此真的能變得如孫悟空般神通廣大嗎 ？

我隔着金屬竟然仍能感受到吹在我上半身的夜風及我下半身浸泡着的田水，亦沒有感到絲毫沉重，穿了跟沒穿相差無幾；惟一的差別在於夜風好像變得更涼爽、田水似乎變得更涼透，但應該是錯覺吧。

「信念度：２１％」我眼前的螢幕突然冒出了一行字。

「信念度」？是指甚麼？毫無頭緒。

字停留在畫面中心數秒後便縮小並移動到左上角。

畫面中心清空後，只見前方有約數十名赤衛兵，它們手部已化為刀刃，開始一步步靠近，逐步收窄包圍網。

我瞄了一眼前方道路上，普提的光學迷彩車所在的位置，赤衛兵沒有留任何隊友看守該處左右，代表它們還沒發現。

拜託千萬別被發現

此時我聽到身後傳出水被淺起的聲音，眼前畫面瞬間切換成我身後的稻田。只見一個赤衛兵正舉刀衝過來！

要轉身！

正當我打算轉身時，盔甲卻先行一步把我整個扭向身後。

螢幕畫面所顯示的變成我現在的「身後」，即普提所在的方向，但不刻便更改成顯示我現時「身前」敵人來勢洶洶的畫面。

只見對已近在咫尺，舉刀正要劈下來！

向右閃！

我一動「向右閃」念頭的剎那，盔甲便再一次替我行動。我感到自己的腿猶如被無數隻手捉住，並被把玩去出向右跳的動作。我上半身跟隨雙腿擺向右方，視野亦隨之移動。

回過神來，我已經順勢繞向對方身後。對方的身體正因揮空而向前傾斜。

機會！

突然，一個發出淡淡黃光的條狀物從我視野範圍的左側下方刺向敵人，貫穿它的身軀；從它「傷口」上流出的紅色不明液體流出時冒出淡淡的煙絲，亦有部分被燒焦的液體化為污垢停留在「傷口」的邊沿。

我不自主地提起了左腳，並把被貫透的赤衛兵從條狀物上踢開。

「噗通！」

隨着對方面部掉進田水並淺起水花，條狀物軟化成鞭狀。

我自主地朝鞭狀物伸出左手，握住手裡；它在我手心傳出一絲溫暖，而非它能融掉金屬的高溫。我順着鞭狀物向下模，最終手背抵達了我身後臀部對上的位置。

這是尾巴？

浸泡在被染紅的田水中的赤衛兵不再動彈，但其他赤衛兵並不打算永遠待機觀望下去。多個赤衛兵開始朝我奔馳，其餘的亦進一步走近。

儘管對方「機」多勢眾，但裝甲的卻帶領着不斷在想着「閃」及「避」的我作出常人所不能及的敏捷動作。

猶如在玩第一人稱遊戲，但我自已則是被操作的角色，而「悟空」才是根據遊戲角色的指示去操作的「玩家」。

刀光劍影，雖然無暇反撃，但赤衛兵們的每一刀、每一刺都被裝甲一一扭過；刀刃不斷擦身而過，他們一點點斬去的只有我的緊張感。

這套裝甲真強。

「信念度：２９％」

就在我腦海閃過讚嘆裝甲的性能時，「信念度」忽然莫名其妙地上漲；隨之，「悟空」裝甲的動作顯住地變得更加迅捷！能更快速地般過赤衛兵之餘，亦有充分間隔讓「悟空」的尾巴反擊。

一個、二個 ... 被開了洞並浸泡在田水中的廢鐵逐漸增多，田水亦被污染得愈來愈紅。雖然赤衛兵們沒有亦不會因此變得畏縮，但隨着「機」數下降，它們的包圍網亦隨之變得薄弱。

很好！

「信念度：３１％」

隨着愈多赤衛兵被擊破，「信念度」亦穩定上升，「悟空」裝甲的動作也愈加流暢。

「信念度：３３％」

甚至有時連我自己未注意到的攻擊也能自動迴避掉。

就這樣下去吧！

「嗖！」

咦？

_______________

夜Ｄ會ｐｏ埋９章下半部

「嗖！」

咦？

一個赤衛兵在同伴的掩蔽下偷偷朝天發射了紅色的信號彈。

還會有增援！此地不宜久留！

我跳在一個衝過來的赤衛兵上，以那酷似消防栓的頭為踩板朝前方飛躍，跳過萎縮了的包圍網，落地後回頭對敵人比了一下中指：「Come and get me BITCHES!」便向前奔馳。

跑了一段距離後，我本打算回頭望一眼，但我眼前的螢幕卻很知趣地再次把畫面切換成至「身後」。

雖然被身後的稻米摭掩部分視線，但從稻米的動靜推斷仍有大量赤衛兵正追殺我；它們窮追不捨的同時亦不忘沿途朝空中發射新一輪信號彈，向同伴通報我的最新位置。

真纏人！

但至少把它們引離普提的位置。若在剛才的位置拖延到對方支援過來，戰場進一步擴大便很容易會波及到她。

雖然我的位置不停被通風報信，但背後的動靜逐漸離我愈來愈遠，意味此身裝甲跑得比這班赤衛兵快，我正在拋離它們。

這樣下去說不定能成功逃...

「嗖!~~~~~」

突然我左側傳出噪音，我還未趕及望向左側查看，我整個人便已被裝甲扯向後方，害我連人帶甲向後傾倒，一屁股坐在田水裡。

「屌！好痛！」縱使有裝甲保護着，我仍感頸部被扯傷，陣陣痛楚使我忍不住咒罵。

「嗖!~碰！」

我抬頭一望，只見眼前剛才還長得直挺挺的農作物，現都一致地朝右躺臥在地上；被摧殘的農作物形成一條寬敞的路，而在路的終點壓平一堆稻米的是一架翻側了的裝甲車。

若非裝甲的緊急迴避，被壓在車下的恐怕是我。

我站起來向後望了一眼，見追兵離我還有一段距離，我便大膽地上前檢查失事的車輛。

有甚麼事，我的裝甲也能應付自如。

「信念度：３５％」

再次上升的「信念度」進一步鼓勵我放膽上前查看。

我走到翻轉的車頭前，低頭蹲下從破裂的窗口望進駕駛倉，發現內裡空無一人。

司機呢？

「噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠！」

震耳欲聾的聲音還未傳到耳朵，我已感受到我整個左半身同時受到多股衝擊。衝擊猶如暴風雪，而每一粒雪的力量都足以把我按壓在地。

只能倒臥在地上的我動彈不得，只能下意識地抱頭蜷伏，看着從裝甲上反彈的子彈在我眼前掉進我右半身浸泡着的田水。

裝甲沒被澎湃洶湧的子彈貫穿，但痛楚卻依舊，甚至比之前肉體中槍時的那致命傷有過之而無不及。

痛！

「信念度：３４％」

痛！

「信念度：３１％」

痛！

「信念度：２８％」

…

「信念度：２０％」

衝擊終於停下來，從我身上掉進田水裡的子彈已推積成一個高愈水位的小山丘。

痛苦過後我的左半身徹底麻木掉，甚至連自己有沒有痛得失禁也感受不到，只知道上衣已因淚水而濕透。

我用右手挺起前身。抬頭一看，我已被大量赤衛兵重新包圍，而在剛才那波子彈射來的方向不遠處站着的，是在村莊時向我開槍的那位茶色「隊長機」。

但和在村莊見面時不同，它這次沒讓右手化為槍械，已是改為雙手提着一大架加特林機槍！

難道它在駕駛那裝甲車時故意失控並提早跳車，之後趁我分神時偷襲？

但更讓我在意的是它胸前多了一塊厚實的深茶色胸甲，胸甲中心鑲上一個圓珠，上面刻上一個「混」字；

難道它胸甲上球體跟我的那個是一樣的？

沒讓我再多作觀察，對方便從從自己的胸甲側邊的隙縫中掏出一鏈子彈，並讓子彈連接機槍的彈膛。

它冷冷地說了句：「我現在批準你們開槍，暫時不用為國家省彈藥。」

咔。嚓。咔。

在場的赤衛兵聞言便把它們右手刀刃收回，以槍械取以代之。

「信念度：１８％」

我裝甲所散發的黃光退淡薄了不少；我嘗試站起來，但我失去知覺的左腳並不聽我使換。

我逃不了。

「信念度：１５％」

「隊長機」再次把加特林機槍描向我。

「別打死，中央要活的。」

「噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠！」

————————————————————————

更左第九章，唔嫌棄可以睇睇

文呢

見你問，我今晚就更第十章比你

俾多章嚟

第一篇：忘記自由的世界

第十章 母 ( 一 )

人造的滿月高掛在天上，淡銀的月光、茂盛的稻苗和少女的身影在稻米田的田水上形成優美的倒影，可惜血紅的污染物糟蹋了倒影的景色，大煞風景。

敖普提抬頭仰望虛假的月亮，她曾聽父親說真正的月亮不是永遠都是圓的，而是會變彎的。少女還記得當時自己很認真地問：「變彎？面積少了有甚麼用途？」

「美麗呀。」

「甚麼是『美麗』？」

「呃 ...」女孩的提問使老人措手不及。「就是使人看得入神，不想挪開視線的意思吧」

女孩瞬間已經把老人所說的在筆記本上記下。

「那有甚麼指標能衝量 ...」

「哈哈。」老人伸出粗糙的手，不經意露出手腕上的刀割疤痕，溫柔地撫摸她的頭，打斷了她的發問。「你看到美麗的事物時自然會知道。」

。。。

普提任由白袍袍尾被田水沾濕 ，讓沿路的機械殘骸分佈和被蹂躪的稻米帶領着自己。在路途的終點少女找到翻側的裝甲車。

裝甲車已被射成一個蜂窩，而包圍着裝甲車殘骸的是浸泡在田水中大小不一、由子彈及子彈穀推成的迷你山丘。

少女回首瞻望她停泊在遠方的裝甲車。

「白痴。」

嘴上冷冷地辱罵腦海中的少年，藏在白袍袍袋裡顫抖的手則緊握成拳頭。

「那有這樣糗的主角。」

————————————————————

「哇 ~ 哇 ~」

吵鬧的號哭聲使我從沉睡中醒來，一睜眼便發現自己正躺臥在陌生的地板上，身上的衣物被換回我仍在香港時所穿的那套「抗爭服」，四肢被鐵鏈反綁，動彈不得！

雖然才剛醒來，但身體殘留的陣陣痛楚卻把睏意一掃而空。

我位於房間左側的一個角落，眼前是一扇閘門，貌似飛機上的那種，兩位赤衛兵猶如「門神」般分別站在門的左右兩側。右邊的見我醒來便往右邊離開，留下它的同伴看守。

我的視線跟隨着離開的赤衛兵，但不久便被一張位於房間中心的桌子阻隔，桌子上傳出吵醒我的器聲。

我用力調整自己的姿勢，挨靠着兩道牆壁交錯的角落，使自己呈跪着的坐姿，提高自己的視野。

桌子的後方還有一道門，而桌上居然是一個細小的嬰兒。

從嬰兒的體型及猶如搓成了一團的五官推測，他／她出世不過數天；他／她雖然被柔軟的白毛巾包裹着，但外層竟然還用粗糙的麻繩加以緊緊地綑綁着，明顯包裹者只是純粹不想嬰兒活動，毫無關愛之心。

「醒了，剛好。」

這時，桌後的門打開，從門後進來的是剛才的赤衛兵及那茶色「隊長機」，它右手拿着我變身用的「念珠」。

一見到那茶色軀殼，耳邊傳來無數子彈橫飛的聲音。我反射性地想向後退，但我身後早已無進一步的空間；我失去平衡，從好不容易弄到的坐姿摔下來，自能狼狽不堪地瑟縮一角。

赤衛兵自覺地回到當初的崗位；「隊長機」則二話不說，一手扯起我的頭髮，不顧我疼痛的哀號拖拉着我走往它走進來的那道門。

當我被拖行到桌腳旁時，被兩位赤衛兵看守的門被人從外拉開。只見第三個赤衛兵帶了一名年約三十的陌生女子

從外進來。

「報告，已經帶來早產嬰兒的生母。」

早產？

我此時回想起深圳第三十一號村村長找了醫生接生一事，難道這女人便是他的配偶？而桌上的嬰兒是他們的孩子？

「隊長機」聞言轉身，抓住我頭髮手卻絲毫無放鬆的打算。

「讓她餵飽那嬰兒。當初沒預計要接收嬰兒，沒準備食用奶。」言畢便回頭繼續拖着我走進桌後的門。

門關上前，我瞅見那女人好奇地注視着我，單純是好奇地望着。

門後的空間比剛才的狹窄不小，原因在於房間的一半空間被劃分作駕駛倉。從前方駕駛倉的窗口望出能看見熟悉的深圳第三十一號村村口，透露我現時正身處當初在村口看見停泊在村外的那巨型裝甲車內。

待在這空間的還有兩名赤衛兵，一名在埋頭弄它手中的手提電腦，另一名手中拿着異常眼熟的物件——我在香港時所使用的頭盔、護目鏡及防毒面具！

「隊長，好了。」

「嗯開始吧。」

手持電腦的赤衛兵把電腦轉向至螢幕面向我和「隊長機」。只見螢幕上是另一個銀色的「隊長機」；它額頭左右各插上了一根長度能經頭頂繞到背部的紅色羽毛，頭部設計猶如一隻「曱甴」（蟑螂）。

「捉到目標了嗎？」電腦傳出的聲線和茶色「隊長機」同為男聲，比起來卻英氣勃勃，給人「年青才俊」的感覺。

「是的，群星大人。」茶色「隊長機」抓起我的頭蓋並把我的臉推近螢幕。

「嗯 ...」被換作「群星」的機械人專注地觀察我的樣貌。「貌不驚人。」

「至少比你兩根的『曱甴鬚』好看。」我不知哪來的勇氣說出此句，明明四肢還在不停發抖。

「『曱甴』？這叫法 ...」群星聽到後沒有回應，而是莫名陷入沉思。「他身上還有甚麼東西嗎？」

「他身上有這個。」茶色「隊長機」把我的臉扯向後，騰出空間向螢幕上的機械人展示我的「念珠」。「他用這東西變出了猶如我的『混世魔王』般的裝甲。」

「混世魔王」是它那把加特林機槍嗎？又是這種「中二病」十足的名字。

「太遲了嗎 ...」群星見到「念珠」便喃喃自語道。

「還有這裡的村民交給了我們一些東西，說是他的。」茶色「隊長機」向拿着我的頭盔、護目鏡及防毒面具的赤衛兵打了一個手勢，赤衛兵便走近我，替我佩戴防具。

待赤衛兵把防具在我面及頭上放好後，茶色「隊長機」再次便把我的臉推近螢幕。

「這造型，還有剛才奇怪的詞語 ...」群星的語氣透露出它有點吃驚。「你是來自２１世紀的香港？」

————————————————————

更左第10 章la

第一篇：忘記自由的世界

第十一章 母 (二)

「你是來自２１世紀的香港？」

「是又怎樣？」既然已經被「點相了」，那否認也沒用。

銀殼機械人陷入沉默，呈三角形的赤色「獨眼」左右來回擺動。不久後，它再度開腔打破令人不安的靜謐。「你叫甚麼名字？」

「孫天齊。」

「混世，先把他帶出去我們再繼續。」

被稱作「混世」的茶色「隊長機」點了點頭便向再旁侍候的赤衛兵打了個手勢，隨之把我押回到當初醒來的房間裡。

在門關上前，我回頭便它的右手把我「念珠」和它自己的一同掛在它腰間的一排凹槽內。

————————————————————

待少年的身影被關上的門阻隔後。群星再度開腔
「混世，你早前的報告說是被通緝的敖普提救走了他吧。那她現在人呢？」

「沒找到，捉拿孫天齊時完全沒發現有其他人。」

「沒找到，捉拿孫天齊時完全沒發現有其他人。要根據律法先把孫天齊處死嗎？」混世輕描淡寫地把人的生死掛在口邊。

「不，聖上想親眼見見他才決定。」其實群星自己傾向把孫天齊了結一了百了，但主公既然要「優先活捉」，作為「忠臣」的它亦不應暗中違抗。

「負責律法的德星大人知情嗎？」

「它知曉了又能怎樣？」群星提高嗓音。「難道你覺得它同意與否比聖旨重要？」

混世慌忙下跪。「屬下不敢，只是感到無所適從...」

「唉...」連作為機械的群星亦忍不住嘆了一口氣。這口嘆息氣是它自然地從「心」而發，還是單純模仿人類會做的動作，它自己亦無從推敲。

「本將會找合適的時機跟它交代，你不用理會，我們優先按聖旨辦事。」儘管心有所慮，群星還是決定要「效忠」主子。

這是忠臣所為。

「敖普提一定在附近，但你不用繼續派部下四處盲目搜索。你們留在那裡嚴加看守孫天齊，守株待兔，那男人是她和她爸惟一的希望，她一定會來。」

「遵命！屬下斗膽，請問甚麼是『守株待兔』？」

「呃...」甚麼是 「株 」？甚麼是「兔 」？群星並不清楚。此四字詞存在於它的詞彙中，它準確地了解成語的意思，但對背後的典故一無所知。「這不重要。總之你照着辦，兩人都捉到後一同押送到京城。」

「是，屬下立馬去辦。」混世言畢便向螢幕裡的上司敬禮，隨之轉身步向門口。

「稍等一下。」混世聞言回首。

「本將想問一下你覺得德星的新指引如何？」

群星的提問使混世呆滯了一下。

「聖上對指引有異議？」

「沒有。」

「那遵從就好了。」

「說得也是。」比起為何自己會問這問題，群星更好奇自己剛才是想要甚麼答案。「說得也是...」

————————————————————

赤衛兵恨恨地把我摔到地上便站在一旁待機。頭盔碰地的衝擊從頭皮傳達到腦袋，引致輕微暈眩；若非我面上仍載着防具，恐怕會摔個頭破血流。

不久前到來的女村民正坐在桌旁的椅子上用母乳餵養懷中的嬰兒；房間的兩道門、四個守衛，用四隻化為眼的攝錄機從四個角度注視着房中的３個人類。

四肢被鐵鏈反綁的我只能透過慢慢地在地上蠕動，移動到我醒來時身處的角落，並重新靠兩道牆壁借力，調整自己的姿勢成呈跪着的坐姿；挨靠着角落的視野讓我對此空間一覽無遺。

本想環顧四周，找出能讓我逃出生天的方法，但我的視線卻停留在那位母親上，移不開。

在桌旁的母親正露出一邊酥胸，任由其胸前的嬰兒隨意吸吮她的奶頭；粗糙的麻繩依舊纏着毛裡那細小的身軀，但脆弱的幼兒在母親的懷抱下安心地進食；母親靜靜地凝視着自己的孩兒，眼神不再散發着早前那冷冰冰的好奇，而是在散發一絲絲的溫柔。

不知不覺，滿足的嬰兒已夢遊睡鄉，猶如一切的不適、不安都被承托住自己的雙手排除在外；女人的嘴角微微向上鉤，幅度之小顯得生硬，在我眼中卻又無比的自然、燦爛。

眼前的畫面使我看得入迷，甚至忘卻了冷硬鐵鏈的不適，但同時亦使我的莫名地心酸及嫉妒。

我也想直接忘記周圍的一切，直接在我的那人懷抱中安然入睡，可能醒來會發現一切原來只是一埸惡夢。

我閉上雙目，期待那稍微煩人的熟悉聲線再度喚醒我。

沙～
聽到開門聲，我隨之打開雙眼，希望看見的是家中那睡方天花板；奈何我仍舊是在同一個地方，仍身處在這匪夷所思的現實中。

混世從桌後的門步出，它的眼瞄了我一眼，接着便走到那女村民前，伸出一隻手：「夠了，還給我吧。」

女村民聞言，剛才仍在的笑顏轉瞬即逝；她抬頭望了混世一眼，接着低頭盯着它攤開的手掌，雙手仍緊抱懷中着孩子。

混世見她遲疑，便不耐煩地進一步把伸出的手掌湊近對方：「有問題嗎？」

「沒有，」女村民戰戰兢兢地便把熟睡孩兒放在機械人的手上。

「你走吧。」

通往戶外的車門被看守的赤衛兵打開，女村民低着頭步出車門。

「有點鬆了。」混世把綑綁着小生命的麻繩加以拉緊。

嬰兒再度號哭，已步出門外的女村民聞聲回首，在我能一窺她的表情前，門已經合上，化為分隔母子的天河。

「你真走運。」混世把注意力轉投在我身上： 「第一次有人救，第二次有上級命令要留活口。但是...」它用左手抓住我兩邊面頰，右手則化為匕首。「上級沒有說過一定要完好無缺。」

它把刀尖描向我，並把我的面拉向刀尖。我閉上眼，等待痛楚的到來；但它拉完了，痛楚卻沒有降臨，我張眼只見刀刃和我右眼近在咫尺！

「應該是一個女孩救了你吧，她現身處何方？從實招來！」

「吔屎啦你！」
混世把刀刃向後拉遠一點。

「十！」
「九！」刀刃開始慢慢朝我的右眼推進。
「我唔會做反骨仔！」我害怕得忘記它應該聽不懂粵語。
「八！」刀刃進一步靠近我的右眼。
「我屌你老...」它用一根手指蓋住我的左眼。
「七！」刀刃進一步靠近我的右眼。
「我仆你個...」
「六！」刀刃進一步靠近我的右眼。
「我頂你個...」
「五！」刀刃又一步靠近我的右眼。
「唔好啊！」
「四！」刀刃再一步靠近我的右眼。
「停手呀！」
「三！」刀刃已抵達本來的位置。
「我求你停呀！」
「二！」刀刃及右眼的距離變得比先前的更近。
「媽咪呀！」
「一！」
「佢 ...」
————————————————————

第一篇：忘記自由的世界

第十二章 人渣（一）

「悟空應該就在那車入面吧。」

普提背着一個金屬背包，站立於深圳第三十一號村中心其中一間磚屋的屋頂，用頭載式望遠鏡觀察停泊在村口那被不少赤衛兵看守着的裝甲車。

明明多架裝甲車從四方包圍着裝甲車，被嚴加看守的卻只有一架，俘虜在哪不言而喻。

但憑一己之力絕不可能從重重包圍中潛入並救出他。

「只能先引開守衛了。但該如何 ...」

此時，只見兩名赤衛兵帶領一名女人走進那裝甲車內。

「看來是普通的村民。村民 ...」一個念頭浮現在普提的腦海中。

她四處張望，很快便把眼光鎖定在不遠處那熱鬧的食堂。

「附近可沒有樹木呢 ...」

她從屋頂一躍而下至空無一人的後巷中，站穩後便急步朝食堂走。

沿路的路人無一察覺到少女和自己擦身而過；食堂埋首用饍的食客及疲於奔命的食堂職員亦沒有留意到普提的存在。如是者，普提在無人阻礙下便潛入食堂的廚房。

「果然 ...」她一看見廚師做菜的方法便知道自己可以怎樣實施她的念頭。

她在廚房逛了一會便找到存物室，一開門便找到她所需要的東西。

「有不少呢。」她脫下紅色的手套「多多益善。」

————————————————————

「二！」混世的刀刃近在咫尺。

「媽咪呀！」

「一！」

「佢 ...」

嘣！

嘩 ~

突如其來的巨響及被嚇怕的嬰兒掏哭聲使混世停止動作、我停止叫喊。

嘣！嘣！嘣！嘣！嘣！嘣

巨響從外連續傳出六次。

混世收回刀刃，轉頭命令車門守衛出門探個究竟，門外便有赤衛兵開門進檢來。

「報告隊長，村中心多處發生爆炸，有多棟房屋倒塌及起火，急需救援！」

需然這樣說可能會下地獄，但來得剛好，不然我就招 ...

混世早聞言便把頭探出門外「糟了！」片刻便回頭指向兩位看門的赤衛兵。

「你倆留在這裡看守！」

接着面向剛進來的赤衛兵「你去把其他赤衛兵叫過去救人！別讓其他村民參與救援，免得他們受傷。」

「遵命！」

吩咐完下屬後，混世和那名赤衛兵便沖出車門，打算留下我、嬰兒及兩個「看門兵」。

就在門關上前，我看見有一隻戴着熟悉紅色手套的手在門口懸空冒出！

是錯覺？不。

手和混世擦身而過時把掛在腰側的「悟空傳」念珠取走，隨之連同念珠消失於空中。

真的來了嗎 ...

混世顯而沒有察覺到自己被順手牽羊，筆直地住前跑去。

門關上後，的嬰兒哭累了，看門的赤衛兵死盯着我四肢被鐵鍊綑綁着的我，恐怕我能搞甚麼小動作。如是者，時間猶如暫停了一般，房間內的一切停留在同一個情景，不知過了多久。

「幫我拿着。」突然一把女聲劃破了寧靜的僵局。隨之，先前那隻手再次出現，它在空中作出抓緊某種東西的動作後從左向右扯，普提便猶如在魔術師般在兩個看門的赤衛兵之間憑空現身！

她朝我作出拋擲的動作，但我看不見她手上有甚麼東西；片刻，我便感到有某種柔軟但些許沉重的布料覆蓋了我的臉及上半身，但視線卻出奇地絲毫沒受阻。

普提仍然身穿實驗白袍，眼前卻掛着頭戴式望遠鏡，背後更多了一雙金屬爪子！

只見她按一按左手手背，兩個金屬爪子便合上，化為矛狀，分別伸向左右，朝兩名赤衛兵的脖頸如在狩獵的蛇般急速撲去。

反應不及的赤衛兵被爪插破頸部軀殼縫隙之間的線管，黃色的獨眼閃爍數下後便失去光澤，剛要抬高的手無力地垂下。

「妳 ...」

「待會再說，還未結束。」

普提轉身面向另一道門，此時我從側面才看見她那兩個爪子連接着她背上一個金屬背包裝備。

只見兩個爪子張開，露出中心，兩個細小的圓盤的從爪心射向房間中間桌子後的門，圓盤黏貼着門框左右兩個角落。

此時門打開了，兩名赤衛兵從門而入。應該是剛才的嘈吵傳到了駕駛倉那裡。

它們的手早已轉換成機槍模式，一見普提便把槍管描向她。

普提面無懼色，從容地按一下右手手背中心，黏在門角的圓盤便爆開並發出淺藍色、肉眼可見的電波。刺眼的光芒迫使我閉上雙眼，再次開眼時兩名赤衛兵便如同被剪掉扯線的傀儡倒在地上；而我則感到身體麻痺了一下，但轉眼即逝。

難道是電磁炸彈嗎？

普提一見對方已無還身之力，便趁機上前，再次用爪子以同樣方式破壞它們的線管，確定赤衛兵們不會再站起來後。

「悟空你有沒有受傷。」

「沒有。」我搖頭回應，覆蓋住我面的布料因而滑下，蓋過我雙膝，我低頭一看，發現我看不到自己的下半身，只看見地板。

「這是？」

「隱身斗篷，我是靠這個潛入村莊的。」

隱身斗篷？這麼多黑科技，你是多啦Ｘ夢嗎？

「我先把鐵鍊弄斷，你別動。」普提隔着手套如在彈鋼琴般，用右手的手指輕輕拍打左手的手背。她背包隨之延伸出額外兩個爪子，共四個金屬爪再次化為矛狀，只見爪尖交錯之處冒出密集的火花。

四個爪、四團火花，以燒焊的形式燒斷了綑綁着我四肢的鐵鍊。

普提撿起隱身斗篷，使她部分手指變得透明。

「我們趁赤衛兵忙着救人趕快 ...」

「那些爆炸是妳引起的嗎？」

「是。」她的回答絲毫沒有遲疑。「我找到一些煤氣罐，把它們放在一些建築較脆弱的牆壁或支柱旁後引爆。別多說了，沒時 ...」

「有沒有人受傷？」

她停頓了片刻，接着回應道：「當然有，我故意挑了人多的建築，不然怎樣引開那些赤衛兵。可惜不是木屋，不然 ...」

「你知道我差點招供交代你那架車的位置嗎？」

「是嗎？」儘管隔着望遠鏡看不見她的眼神，但她語氣掩蓋不住失望。「『差點』即是『還沒有』吧，那就忘掉 ...」

「為了救一個貪生怕死、恩將仇報的『二五仔』人渣，傷害這麼多無辜平民，值得嗎？」

————————————————————

第一篇：忘記自由的世界

第十二章 人渣（二）

「為了救一個貪生怕死、恩將仇報的『二五仔』人渣，傷害這麼多無辜平民，值得嗎？」

普提搔一搔頭，把望遠鏡從眼前移到額前。沉默思考了一會後，從白袍內側的袍袋內掏出一本記事本並翻開，記事本封面寫着「爸語錄」。

「無知而無為並非無辜而無罪。」

普提說完這句後把記事本關上，收回袍袋內。「至於是否值得 ...」她走近並我面前蹲下，接着把一根手指按住我的胸。

「妳做甚 ...」

「你知道研究出你體內的『獻身者』裝甲要了多少條人命？」

她冷漠的語調使我後背發涼。「甚麼？」

「在人體實驗、戰力測試、實戰演練等研發過程中我見證了 2210 人的死亡，還沒包括在採集素材、鑄造等其他背後過程的死傷人數。爸爸及其他科學家在我背後再弄死時死了多少我也不清楚。」

我的身體聞言便變得沉重、心悸胸悶。

普提不知是沒留意到我面露難色，還是選擇無視而繼續說「雖然村內的建築主要是磚砌成的，火勢漫延不了，但我可是故意炸塌了如食堂等人多的地方來救你。不論你意願如何，在你來到這個時代前，你已經肩負了多條性命。」

「妳究竟想說甚麼？」

「人命已經沒了，但犠牲掉了不等於立即就有意義。已經犠牲掉人命會否是毫無意義，取決於你之後的的行動，你已經成為這些犠牲的意義。」

「我為何要在意這些死了的人，我根本不是這時代的人！何況又不是我要求的，我沒叫過你為了我害人！你這他媽是想道德綁架我嗎？」

「的確，不是你叫我們殺人的，這一切是我們強加於你身上的，但未來是由過去形成的，現在的局面你們過去的人也脫不了所有責任吧。至於是否道德綁架？可能吧，但 ...」她緩緩站起來。

「你若對自己而外的一切都毫不在乎的話，再刻薄的道德綁架也沒用吧。會質疑我救人手段的你真的是這樣的人嗎？」她站穩後向我伸出一隻手。「之後你是想一走了之，還是要做甚麼，逃了再說吧。呆在這裡的話甚麼也做不了，不會有任何價值，有任何意義。」

我伸出右手握住普提伸出的手，她順勢拉起我。見我站穩後，她便步向出口。

「等一下！」我抱起桌上被鐵鏈綑綁着的嬰孩。

普提回頭看着我。「你在幹甚麼？」

「帶他走呀。」

「帶走他幹嘛？」

「留他在這幹嘛？難道要把他留給用那些用鐵鏈綑綁他的沒人性仆街機械人？」

「唉，悟空你冷靜點想想。」普提雙手抱在胸前，仍然面不改色。「我們現在是要偷偷溜走，你能保證他中途不會器，害我們被發現嗎？若被發現了，你有信心能在保護好他嗎？再者，就算成功帶着他逃了，之後我們能照顧好他嗎？」

我無言可對，只能進一步抱緊嬰孩。

「若留他在這裡不管他會怎樣？為何他不在自己的母親身邊而被帶上赤衛兵的車？」

「雖然粗魯了點，但赤衛兵不會害他。不同於你的時代，一般由父母親自照顧，所有嬰兒在出生後會永被接收到京城，在那裡根據基因、才能等由國家從小培養。父母只是負責生罷了。」

「What the fx...」

這是把全部人「孤兒化」？

「現實是把他留給赤衛兵是最好的選擇，國家至少能養活他。把他放下吧，悟空。」

我忍下內心的意願，乖乖把嬰兒重新放回桌上。

「妳至少把鐵鏈弄斷吧。」

她歎了一口氣，點了點頭。

「好吧，你按着他別讓他動。」

----------------------

「這陣子為何會不斷發生這種恐怖的事。」

農民八三一號望着已成廢墟的食堂和被赤衛兵搬出來的一具具屍體，自喃自語道。

孫天齊道別後，農民八三一號去了替七二一號的更，一直都住在自己負責的農地的行人路上倉庫內，方便打理農作物直到下次替更。

先是大雨弄壞了不少農作物，明明中央平時能把雨量控制好 ; 之後昨晚被吵醒，一出外查看便見一個黑黃色的身影和大量赤衛兵糾纏，嚇得他立馬躲回在倉庫內，聽着外面的打鬥聲整晚瑟縮在床舖內，嘈音停止才敢出去一探究竟。再度出門後只發現辛辛苦苦打埋好的農作物毀壞了一大片。

剛巧替更，農民八三一號便步向食堂，想透過用饍暫時把不如意的事拋諸腦後，沒想到食堂及附近數處建築會在自己面前倒塌。

現時，一批赤衛兵把手變成水喉，連接着散佈村莊數個角落的消防栓救火；另一批則忙着搬開瓦礫和搜尋傷亡者，發現了就會搬給在場的村醫們診斷。

「為何不讓村民幫忙？」

農民八三一號轉頭面向聲綠來源。只見村長正激動地和一名攔阻着他的赤衛兵爭吵。

「村內的壯丁能幫忙呀！」村長六八九號身後聚集了一批身形較健碩的村民。

「不能讓更多村民冒受傷的風險。」赤衛兵不慌不忙地回應。

「村內建築都是磚的，只有一些傢俱之類是木的，火勢大不了哪去！多點人手便能更有效地搬瓦礫搜。。。」

「是混世隊長的命令。」

村長六八九號聽到是上位者的命令便瞬間冷靜下來，他回頭面向他帶來的壯丁。「公安說不要，那你們回家吧。」

「是嗎？那就算了。」

「但我們真的能幫呀 ...」

「公安說不用就不用嘛，更何況是隊長級的命令。」

「總之聽公安話準沒錯。」

「可是我們或可以救到更多傷者呀。」

「但公安一定有他們的考量。咱們不用管。」

「對呀，若不是公安們的指示，所有人早已慌成一團，憑咱們自己誰也救不到。」

「說的也是，那好吧。」

儘管不少壯丁不甘袖手旁觀，但並沒有起哄，在互相勸說下亦無一人看似想私自行動。

「呀 ... 啊！」

此時，農民八三一號看見一個熟悉的身影被兩個赤衛兵用擔架抬了出來。

「七二一號！」農民七二一號由於平時會互相接更，所以關係比較好。

只見他的一隻腿扭向了怪異的方向，口角流出傷口，痛苦地呻吟着。農民七二一號一見熟悉的同事便緊緊握住他的手，奮力的抓牢把些許痛楚分散去對方被指甲抓傷的手。

赤衛兵的步伐沒有因二人的互動絲毫減慢，農民八三一號不斷急步調整自己的位置讓七二一號能繼續抓住自己的手，過程使八三一號的手多了幾條抓痕。

「咳！很痛呀 ...」

「不用怕！公安很快把你搬到醫生那裡了。」

抵達了臨時東奏西併而成的醫療帳篷之後，只見多不勝數的傷患者也在等待為數不多的村醫能看自己一眼。中央分配此村的醫護人員及設備人數時明顯沒有預想到此等的規模的事故。

傷患者的呻吟聲和慘叫聲在帳篷內徘徊；默不作聲的是睡著了、暈了、還是 ... 農民八三一號不敢多想，亦不想查證。在這村莊活了這麼久，這是他首次面對如此大量死亡。

「咳！...」隨着七二一號咳出更多鮮血，八三一號感到對方的力氣進一步減少。「能找醫生快來看我嗎？我很痛。」

「醫生他們已經盡力了，先後有序嘛。」

「但是 ... 咳！」

「你忍着吧，咱會留在這裡陪你的。」

如是者，他們在同一個位置保持着同一個姿勢等了天知多久，一時感覺醫生下一位就會看他們，一時又覺得永遠都不會等到。

七二一號伸出另一隻手想扯住按住八三一號的衣角，但手卻無力地落在對方壯實的胸襟上。

「咱不能為了你一人而干預 ...」

「我的腿已經不痛了，不，是我開始感覺不了痛楚了。是沒救了嗎？」

「沒事的，你會撐下去，之後咱們一直工作下去，一起退休，一起被接到『天宮』。」

「我的腿這樣，可能會因工作不了而提早被接到『天宮』呢。」七二一號強顏歡笑，不想讓八三一號進一步擔心。

「那也好，總之你一定會活下去。」

「為甚麼？」

「嗯？」

「我們全村明明一直都盡忠職守，為何突然要承受這種事？是我們做錯了甚麼被永帝懲罰了嗎？」

「你在胡思亂想甚麼？」

「但永帝不是全知全能的嗎？若非如此，衪怎會樣這發生？」七二一號始終按捺不住眼眶內的淚水。「衪還會讓我們到『天宮』享福嗎？」

「不是永帝，是惡魔！是惡魔搞的鬼。」

周遭的人一聽到「惡魔」二字，便紛紛把目光從身邊的傷患傳至八三一號身上。

「甚麼惡魔？」

「咱昨晚在農地看到赤衛兵和一隻黑黃色的惡魔糾纏，還弄壞了不少農作物。」

「真的嗎？」

「我昨晚好像也看到。」

「惡魔仍死心不息要干擾國家嗎？」

「難道又會再一次發生內戰嗎？」

「惡魔」，大家在京城從小聽到大，令人聞之色變的存在。妒忌人類成就而發動侵略的外族，被偉大的永帝及四星將戰勝驅逐到世界外後仍不時挑起人類之間紛爭的破壞者。

「惡魔再現」的消息使現場人心惶惶，甚至蓋過了對朝夕相對的村友可能死亡的恐懼。

「難道之前撿到那小伙子就是惡魔嗎？」

————————————————————

支持

多謝就黎會更多章

第一篇：忘記自由的世界

第十三章 惡魔

「難道之前撿到那小伙子就是惡魔嗎？」

「不會吧？」

「八三一號，你為何這麼認為？」

農民八三一號側了側頭，回想起少年的樣貌「雖然他奇怪了點，但咱不覺得他是壞人。」

「是嗎？你憑甚麼肯定？」

「直覺，哈哈！還有就是他的臉太憨了。」

————————————————————

「啊啾！」

「小聲點！」

「你現在不是更大聲 ... 痛！妳能小心點嗎？」普提已經數次踩到我的腳了。我四處張望，查看周圍的村民有否發現我們。

「這麼擠迫我能怎樣？」從她的聲線聽不出絲毫歉意。「那你又能小心點別又被抓嗎？」

「人仔細細咁Ｑ串 ( 人小嘴毒 )...」

「妳碎碎念在說甚麼？」

「沒甚麼，知道了，會小心的了。」

有殺氣 ...

「話說這隠身斗篷挺重的。」我雙手托住隠身斗篷，已經走了一段距離。由於隠身斗篷只有一件，惟有三人一同使用。普提則近並用背包頂着我的腹部，我則托着隠身斗篷走，要由村的一頭走到另一頭，目標是偷偷回到普提的迷彩裝甲車逃走。「我手都酸了，你不可以用妳的機械爪嗎？」

「不要。」

「為甚麼？」

「省電。」

「省甚麼電。」

她拍一拍背後那紅色金屬背包。

「全力用『捉嚴』只能維持六十分鐘，現在電量大概還剩不到四分一。」

「這是妳爸發明的？」

「是呀，怎麼了？」

她的身高、髮型，加上這背包配色，令我腦海浮現了小時看的「櫻桃小Ｘ子」卡通，不禁說了句：「小學生。」

她抬頭盯着我「我不清楚你說的是甚麼，但我聽了莫名地不爽。」

「開玩笑罷了，但妳面無表情的，真看不出妳有多『不爽』。」

「是嗎？」她的語調好像透露有點失望，但她語調變化之微令我不能咬定。感覺除了首次見面她較熱情、表情較多變化外，她的感情愈來愈難看透。「我在京城時除了爸爸，其他人也說好像沒有感情般。」

「可能只是你較內向點吧。我以前在學校時也認識不少『宅男』和『宅女』。」

「『內向』？是指甚麼？」

這種概念也沒有嗎？這是甚麼鬼時代？

「呃 ... 簡單來說『內向』是指那不拘言笑、不善社交的人 ; 『外向』則相反，是喜歡和人說話，擅長社交的人，大概如此吧。」

「是嗎？那我就是國家惟一一個內向的人。」

「妳說得太誇張了吧。你應該是沒遇到同類的人罷了。」

「沒有誇張，我恐怕是惟一被容許存在的內向人。」

「『容許存在』是指甚 ... 啊！」普提又再次踩到我的腳，我不禁叫了一聲。

「嘩！」普提用雙手提着的嬰兒被吵醒，開始哭起來。對，最後我還是堅持要把他一同帶走。

————————————————————

「鐵鏈弄斷了，走吧。」普提用她的機械爪燒斷纏綁着嬰兒的鐵鏈後便立馬回頭步向出口，沒有絲毫遲疑。

「還是帶他走吧。」我仍握住嬰兒那雙圓潤但脆弱的小手，而他則用他那雙細小的手掌握住我的手指根。

「甚麼？」普提停住腳步。「你沒有聽我說的話嗎？我們沒能 ...」

「我一字一句也聽得一清二楚。的確對我們來說，他只是個累贅 ...」

「你明白還 ...」

「但是！」我故意提高聲浪去蓋過她的嗓音。「他已經出現在我眼前，是我正在用手觸摸的生命。我不放心把他留給那班渣 X」

「可是我們不能保證能照顧 ...」

「見步行步吧。我還不了解這個時代的一切，若我之後有進一步了解後，評估這個政府真的較適合撫養他，那我到時再把他交給政府。但在那之前 ...」我把嬰兒抱起，只覺比想像中沉重得多。

「我寧願先承擔起這責任、這風險，也不要視若無睹，之後每天回想起這天我拋棄了他。」

「... 你好好記住自己說的這番話。」

————————————————————

「很吵，我到底為會被你說服帶着這東西。」言畢，普提便把一隻手插進嬰兒張開的口裡。

「妳做乜鳩？」

「甚麼？」

「妳幹甚麼？」

「封住他的嘴呀。」

「妳冷血的嗎？弄傷他怎麼辦？放手啦！」

她把手從嬰兒的口抽回後，果不其然，他哭得更厲害了。

我慌張地四處張望，生怕有村民發現異樣。

「不用慌，這隠身斗篷用了隔音材料，所以才這麼重。我們小心別撞到人就不會被發現。」

「那你又叫我小聲點，又塞嬰兒的嘴？」

「我嫌你們吵而已。」

「...」

「我電暈他算了。」

「你想也別想！不是說隔音嗎？那讓他哭也無妨呀！」

「吵。」

「你零愛心嗎？唉，若你真的介意就哄他睡吧。」

「那要怎樣？」

「呃 ... 試試搖擺他吧。」

普提聽畢便一手捉住他的一隻腳，使幼嬰頭朝下腳朝上，隨之便猶如在搖麥當Ｘ Shake Shake 薯條般使勁上下搖他。

「痴線㗎？虐待呀家陣！」

「甚麼？」

「溫柔點！」

我之後說得唇乾口燥才成功糾正了普提採取了一個正常的抱姿，雙手交錯把嬰兒抱在胸前化着搖籃，慢慢及稍為溫柔地左右搖擺着他。嬰兒亦隨之開始定驚，哭聲逐漸收斂，最後變為純樸的笑聲。

「悟空，他突然無故發笑，難道他是智障？」

「呃 ... 總之我們先站在一邊，待他睡着再走吧。」

「嗯。」

我們停住了腳步，靠在一個暗角的牆壁。無聊的我這時四處張望，一直專注於逃亡沒放心神於留意四周。

相較於我初來到時那元氣十足的村落，深圳第三十一號的氣氛變得灰沉。沿路的一些建築已淪為頹垣敗瓦。不時會有赤衛兵提着擔架抬着或攙扶着傷者路過。奇怪的是，沒有村民真的積極地在搜索傷者，其本上都是由赤衛兵負責。村民的表現兩極，大部分一臉徬徨，無所事事般待在路上不同的角落，這亦是我和普提路上不太需要刻意左閃避的原因；亦有不少看似對村莊被破壞毫不在意，若無其事地在依舊在幹活，前提是自己的工作場所並沒有被波及。

「為甚麼會這樣？」普提突如其來的疑問打斷了我的觀察。

我應聲低頭一望，嬰兒普提的手中已在安然入睡。

「他在女人的懷中較有安全感所以睡著吧？」

「不，我是問為何我看着他的睡相會有一種奇怪的感覺？」

「甚麼奇怪的感覺？」

「我不知該如何形容，就是胸口有種『呀～喲～哎 ~ 』的感覺？」

「... 這甚麼鬼形容？虧妳能面不改色地說完。」

話雖如此，看來儘管行為異常地「不近人情」，她仍是有血有肉有感情的人呢。

「悟空，你早前也是有類似的感覺嗎？」

「欸 ... 姑且算是吧。」

「原來如此，人類幼兒具有迷惑的能力。」

「吓？」

「看似智障、不可理喻的行為其實是要迷惑成人及控制他們，所以悟空才會在違背理性堅持要帶走這嬰兒。我剛才的感覺是被迷惑的先兆吧，我小看嬰兒了。幸好我是天才，及時醒悟 ...」

「What the fxxk! 智障的是妳吧！」

「難道其實是洗腦的能力？不要緊，我遲點可以嘗試幫你進行電療。」

「... 妳是惡魔嗎？」

「不，你才是。」

「不好笑。算了，我們繼續上路吧。」

————————————————————

「村長，辛苦了。」

「辛苦的是你們公安才對。」

混世在安排好各處救災的人手後便到臨時醫療帳篷，而首當其衝上前迎接的便是村長六八九號。

「村的損失如何？」

「托公安的福，雖然大量村民負傷，但死亡的人數不算太多」村長六八九號面掛笑容地回應。「可是有不少京主要建築被破壞，而且有部分的傷者的傷勢會大幅影響以後工作能力，甚至永久喪失工作能力，恐怕本村要達到下，呃，下個產量目標會有困難。」村長六八九號在最後哽咽了一下，因為他不敢想像村莊在自己的看管下會有機會達不到國家的要求。

「我會跟中央報告的了。你盡快統計好把相關確實的數字及草擬死傷者名單交給我吧。」混世已把應對不同災害的相關指引存入它的記憶內。「相信中央會理解並會就產量目標作出寬限。」

「感謝公安及中央的寬容。」村長六八九號聽畢便放下心頭大石。

「我代你向中央請求根據人員損失調配村民給此村。至於經村醫推斷喪失工作能力的村民，我會安排送到『天宮』提早退休。」

「好的，好的。」

「那麼我先告退了，有事你可以找其他赤衛兵商量。」混世言畢便回頭朝出口邁步。

村長六八九號見此便急忙彎腰鞠躬慢走。「知道，慢 ...」

「請問是否『惡魔』做的事。」

突然的發問使混世止住腳步，他回頭望向人群，只見所有村民都緊張地望向他，單憑觀察根本無法揪出提問者。

村長六八九號開始慌張起來「是誰說的？快徹回！」

「不要緊，」混世每向人群踏近一步，村民的內心便加倍緊張。「我問你們，有公安說是『惡魔』嗎？」

「沒有，但有村民看到 ...」

「哪你們信任我們公安嗎？」

「信任！當然信任！」村民異口同聲地喊道，為被質疑的忠誠反擊。

「那麼你們現在是質疑公安隱瞞有『惡魔』的事嗎？」

「不敢！當然不是！」

「那麼這便是散謠滋事了哦？」

「不！只是 ...」

混世略帶威嚇性的語氣瞬間控制了整個帳篷內的恐懼由『惡魔』轉移至它身上。

「我體諒你們是因為是次災難所以胡思亂想，但我不想聽到多次同樣的事。」

確定在場人士已不敢再發聲後，混世終於步出帳篷。

「不好意思，混世大人」帳篷外一個熟悉的身影擋在混世的去路。「我有個請求。」

————————————————————

第一篇：忘記自由的世界

第十三章 惡魔(二)

「到了嗎？」不知不覺間我和普提已走到過了村莊的一大半。

我雙手因長時間托住沉重的隠身斗篷已變得麻木；長途小心翼翼地慢走亦比想像中累人。

若果這只是「村」，那「城」或「市」又會是何等規模？

「差不多到出口了。」普提一手抱住嬰兒，一手指向前路。「前面街口轉角後直走就能出村了。」

她所言非虛，一轉角便能在遠處見到村的出口，隱約能暼見出口外的農田。

「上吧。咦？怎麼停下來了，悟空？」

我的視線並沒有落在前方的目的地，而是落在被前路中間旁邊的一個大形帳篷。帳篷的入口外有兩名赤衛兵看守着，而最吸引我注意的是在了帳篷外來回踱步，一臉忐忑的女人。

「那女人是嬰兒的母親。」

「所以呢？」普提抬頭盯着我，我亦低頭回望她。

「沒甚麼，只是想到她的孩子在我們手上感覺怪怪的，正常一個嬰兒應該待在父母身邊吧。這使我們像『拐子佬』。」

「『拐子佬』是甚麼我不清楚，但以前的『正常』已經不適用於現代，你別想把嬰兒交給她。」

「當然不，我也不想冒曝露行蹤的風險，而且見識過妳的育嬰方式後我也不敢把他交及這時代的人。」

「我的育嬰方式有甚麼問題？」

「妳問這問題就是問題所在。算了，我們趕 ...」

我抬回頭一看，只見一個熟悉的身影步出帳篷，那女村民見到立馬靠近。

「不好意思，混世大人，我有個請求。」

「因為這累贅耽誤了我們時間所以才碰到它。悟空，我們先靠一邊等它走了才 ... 悟空！你怎麼了！」

「我....我....走不動。」

我看到混世那茶色軀殼，我耳邊再次傳出槍林彈雨的噪音及心臟的跳動聲，四肢不禁發抖，雙手不斷冒出汗水，雙腿發軟，只能傻傻地呆站在路中心，寸步難行。

「妳是早前幫忙餵養嬰兒的那位村民吧。」混世認出她。「有何貴干？」

「我 .... 我 ... 想 ...」女村民異常緊張。「想 ...」一些在剛巧在附近的村民亦把目光投在她身上，應該是好奇她想向公安提出甚麼要求。

「混世大人，」這時，村長亦剛巧踏出帳篷，「我還想討論失去的物資 ...」

「我想照顧那個的孩子！」

女村民提出她的要求後全場鴉雀無聲，呆在各自的位置，猶如時間被暫停了一般，氣氛異常尷尬。

「你在說甚麼傻話？」首先開腔的是村長六八九號。「為何要這樣？一直以來所有人一出世不是都要由中央接管嗎？這是國家法律呀！」

「我知道！」女村民把頭抬起，用誠懇的眼神直視着高自己數個頭的混世。「但我忘不了他！我不知為甚麼，但我在那車上抱着他時我感到很舒服。每看見他大笑、看見他睡着便使我心中泛起一種奇怪但溫暖的感覺。離開他後，他的樣貌在卡在我腦海內我才知道我捨不得他，我不想和他分開！所以我求你把他留在這裡，我會好好照顧他的！」

附近的村民開始交頭接耳地竊竊私語。

「她是瘋了嗎？」

「不可能批準的吧。」

「當然，法律一直以來都是這樣。」

「再說，只有中央才有能力育兒吧。」

這個時代，一家團圓居然是要被批準的。

村長六八九號前一手按壓住女村民的後頸，使她跟自己一樣向眼前的公安折腰。「請原諒她，她可能是受驚過度，嚇傻了才會胡言 ...」

「可以啊。」

What?

混世居然爽快地答應。

「真的？」女村民自己亦出乎意料，她大力撥開村長按壓住她的手，抬起頭來。「真 ... 的？」

「真的，我自己無所謂。」混世向側邊移開一步，滕出一條路並用手示意讓她行。「他還在我的車上，妳自己去接走他吧。」

女村民喜極而泣，開始瘋狂地不繼鞠躬。

「多謝大人，多謝大人 ...」

「妳懂路嗎？」

「懂！懂懂懂懂！」

「那去吧。」

「好！感謝大人。」

女村民作最後一次鞠躬後，便筆直地向前走，方向碰巧面向我和普提，只是她看不見我們。

啪！

「其他村民聽着！」

待女村民和自己混世，便大力拍一下手，使其他在場的村民的注意力轉到它身上。

「以前有一句說話：法律不外乎人情。」

隨着女村民離我們愈近、離混世愈遠，從我的視角看，她的身影漸漸變大。

「但是，說出這種話的，並非人類 ...」

女村民的身影終於完全摭掩了混世。

咔！

熟悉的聲音再次響起。我一瞧見一旁的村長面色變得鐵青，便立馬意識到將會發生的事。

方才被恐懼禁錮身體開始自已動起來，回過神來，我經已把隱身斗蓬拋開，一個人衝出去，留下被曝露的普提和嬰兒。

「呀，孩子。」

女村民向前伸出手。

儘管突然憑空冒出並衝向女村民的我理應是她視野內在顯眼的，但她的目光焦點卻明顯落在我身後的位置。

「快逃！」

我向前伸出援手，再向踏前幾步便能接觸到她。亦然，這時她的位置不再摭掩混世的上半身。

恐懼重新禁錮我的身心，使我停住了腳步，動彈不得。

我耳邊再次傳出槍林彈雨的噪音及心臟的跳動聲，四肢發抖，雙手不斷冒出汗水，雙腿發軟，只能再次傻傻地呆站在路中心，寸步難行。

「快 ...」

我的喉嚨顫抖得連完整的話也吐不出來。

碰！

「而是迷惑世人、危害秩序的惡魔。」

———————————————————————

打錯，係第一篇十四章

第一篇：忘記自由的世界

第十五章 過家家

在位於紫禁城的永宮內，一名男子正在一條室內走廊內行走，沿路上的赤衛兵均對他避之則吉。

作為永帝的居所，永宮只容許有要務在身的機械人出入，除了被招攬填補「四星將」空缺的這個男人之外。

儘管男人現時何謂一人之下、萬人之下，但他對京城的一切均沒有絲毫歸屬感，每多待一秒便感到多一份噁心。

其餘三位「四星將」中，只有一名願意和他以禮相待；剩餘兩位，一名單純把男子當作研究對象、另一名更對他抱有龐大的敵意。

亦然，他不介意，他從當初就沒打算討好這些在玩「國家過家家」的怪物。

不知不覺，他終於快要抵達他的目的地——「電影院」。

「電影院」門外站着一個熟悉銀色的身影，它手上正拿一本殘舊、發黃的書。

「體星閣下，」擁有銀色軀殼的群星向男子禮貌地微微躬身示好。「未將想...」

「吾說了多次，別把書還給吾。」男子伸手按住群星的手，不讓對方把書遞給自己。「吾不再需要，亦不想再見到此書。」

「但閣下其實捨不得此書吧。」

「別自以為了解人心，汝只是一隻在玩『人類過家家』的怪物而已。」男子決定無視對方，步入「電影院」。

———————————————————————

「而是迷惑世人、危害秩序的惡魔。」

碰！

一枚子彈貫穿了女村民的眉心，但並沒有就此停下，而是筆直地高速朝孫天齊飛去，而他明顯地反應不及，猶如雙腳仍牢牢被釘死在地上。

「悟空傳」

千鈞一髮之際，普提用她的機械爪把「悟空傳」念珠塞進孫天齊胸中的洞內。

黑黃配色的金屬剎那間包裹住孫天齊。

乒！

子彈衝擊到孫天齊眉心上的金屬後彈開。

啪！

子彈和女村民的身體同時着地。

「大鬧天宮 齊天大聖」

全場先是一片鴉雀無聲，在場沒一人能在腦海中剖析短時間內所發生的一切。

「甚麼事？」

農民八三一號及另外一班村民因好奇帳篷外因何故事而變得嘈雜，而探出。

一看見大街中心那黑、黃色的身影，農民八三一號立馬嚇得往後倒，臀部先着地。

「那、那隻是我、我之前看到的惡、惡魔！」

「惡魔？」

「惡魔！」

「嗚呀～」

聽到指稱那神秘的身影是「惡魔」的宣言後，在場的村民開始慌亂起來，雞飛狗跳。普提手中的嬰兒亦因嘈吵而開始號啕大哭。

人民的騷亂使混世回過神來，它自己摸一摸的腰間，發現不知何時起只剩下屬於自己的念珠。

「捉住他們倆！」附近的赤衛兵聽畢便停止發呆，把自己的手部化為各式各樣的武器靠近目標。

普提抱着嬰兒靠近天齊。

「沒辦法了，正面突破吧！憑你的防禦力不會受傷...」

靠近後普提發現天齊異常地沉默。

「喂！別開玩笑了。」

普提猛烈地搖擺天齊的身體，但對方仍然連話也沒回一句，對周遭所發生的事沒絲毫反應，只是原封不動地站着使平時冷靜沉著的普提稍為激動、慌張起來。

孫天齊在裝甲內失去了意識。

在他眼中，子彈撃中了自己的眉心、自己沒有採取任何躲避、抵禦的動作。「中彈了、死了」他潛意識內對槍彈的恐懼使他即使毫髮未傷仍陷入假死的狀態。

「太弱了吧！」

咻！

一名赤衛兵向空中發射信號彈，沒有給普提多餘的時間抱怨。

普提把嬰兒夾在手臂的關節之間，空出雙手。只見她的用右手按一按左手的手背，她的背包側面便伸出多兩個機械爪，使爪的總數多達六個。

戰？

普提心知自己早前成功擊殺到數個赤衛兵只是勝在偷襲，「捉嚴」本身的設計是讓她保全自我及輔助「獻身者」們，要正面戰鬥絕不可行。

加上現時惟一的「獻身者」變成這份德性，根本不能戰鬥。

她再按一按手背的數個位置，只見她右邊兩隻爪向天齊伸延，隨之把他捲起並提起。

這時，普提察覺到一名赤衛兵正抱着一個神秘的正方體要遞給混世，加上射信號彈想必是要正於招集村內更多的赤衛兵，她知道自己接下來的行動必須果斷，不能猶豫。

逃！

普提用左手食指按一按右手手背，她剩餘空閑的機械爪便朝不同方向的地上各吐出一個金屬罐，金屬罐一着地便爆開，釋放出濃厚的白煙。

見此，混世回想起孫天齊被自己第一次槍擊那天。「重施故技？別還他們逃！」

雖然視野被蒙蔽，但一批赤衛兵仍隨即繞到普提及天齊的背後，意圖截住二人的退路，並慢慢靠近，準備只要有一位赤衛兵確定到他們的位置便全員蜂擁而上。

「嘩！」

「呀！」

堵後路的赤衛兵聽到有慘叫聲從前方傳出，但聲音來源的位置卻比它們預期的遠。

濃煙在空廣的大街上稍為消散，此時目標已不在赤衛兵的前方。赤衛兵們朝呼叫聲的方向望去，發現臨時醫療帳篷正在倒塌，而在帳篷完全倒塌後便看見普提正用兩隻機械爪代步，帶着四個人朝遠方逃去。

在農民八三一號及另外一班村民走出帳篷時，普提注意到他們大部分人都或多或少負傷，從而推測出帳篷的功用是照顧傷者。

在煙霧彈的掩護下，普提以「捉嚴」最底部的兩隻爪代步、右側另外兩隻爪仍提着昏迷不醒的天齊、手臂夾着嬰兒，筆直地朝帳篷奔去。

雖然帳篷亦有赤衛兵駐守，但守備相比普提背後那密集式攔截較鬆懈，加上明顯這邊的赤衛兵沒預料普提會往這邊逃，沒反應得及便被普提的機械爪撥開或拋開。

沿路上的村民要嘛被機械爪踩過，要嘛被機械爪提起後拋往普提的腦後。

濃煙開始消散後，赤衛兵們向漸漸遠去普提舉槍，卻遲遲不敢開槍，因為普提在臨衝出帳篷前抓了兩個村民，用機械爪把他們掛在自己的背後的擋箭牌。

即使天齊的裝甲能夠防彈，他失去了意識，意味着裝甲的內建系統會判斷孫天齊的「信念度」為零，若他承受多一次攻擊便會裝甲便會自動解除，曝露他的肉身。雖說公安是想要活捉他們，奈何子彈不長眼。不論天齊本人會有多不願，普提已準備隨時拿手無寸鐵的平民替身坡戰甲的天齊擋子彈。

沒有上級明示容許下，赤衛兵們無一敢冒誤傷平民的風險開槍，只能眼睜睜看着目標帶着人質在前方轉角後消失。

「傳令下去繼續追捕！捉不到不要緊，但別跟丟，更重要的是不要給他們躲藏在室內的時間！」混世接手另一名赤衛兵遞給它的正方體。「你趕快給我弄好緊急通訊。」

混世轉身步向被混亂嚇得抱頭跪在地上的村長，問道：「村內剩餘最高的建築在哪？」

「吓？」

「我問村內剩餘最高的建築在哪？」

「前方轉右兩個街口。」

「好。」

「那、那真的是惡魔嗎？」有村民戰戰兢兢地靠近混世。

「有進一步消息我們會交代」混世作出冷淡的官方式回應後便朝村長指示的方向離開，留下一班仍擔驚受怕的村民。

「我們該怎麼辦？」

「究竟是怎麼回事？」

村長此時默默地走近女村民那仍然向前伸直手、睜開眼睛燦爛地笑着的屍首，蹲下並蓋上她的雙目。

「妳不要求不就好了嗎？」

———————————————————————

何以這土地淚再淚～

何以令眾人亦憤恨～

體星剛踏足「電影院」雖然面前只有一道牆壁，但卻聽到一陣動聽的歌聲。

「歌嗎，很久沒聽到了。」

突然，他的眼前一片矇矓，眼眶內有淚水在打滾。

「奇怪，何解？」

他不明白自己本身明明沒有甚麼音樂細胞、更聽不懂歌詞的語言，但歌卻不知內有何元素打動了他，使他差點流下男兒流。

他趁淚水真的流出來之前把它拭去，決定暫時不作多想。

繞過牆壁，只見「電影院」一排排的觀眾席中只有最中間的座位坐着一個熟悉的身影。

「喲，你來了？」永帝注意到體星的到臨後輕浮地打招呼。「陪朕看電影，剛開始喔～」

第一篇：忘記自由的世界

第十六章 過家家（二）

「汝叫吾來有何貴干？」體星挨在電腦院的牆壁上，把雙手抱在胸前。「不會是單純要吾陪汝看包影戲吧。」

「待會再說，先陪朕看個紀錄片，剛開始喔～」永帝仍然身穿金黃的皇袍，但手裏卻拿着一桶爆米花，更把雙腿放在前面座位的椅背上，莊嚴的衣著和粗鄙的行為形成強烈的反差。「來，坐在朕旁邊。」

「...」

「來坐嘛 ~」

「呿 ...」

在永帝再次要求下，體星無可奈何地挑了離自己最近而、離永帝甚遠的第一排第一個座位，明顯刻意要和對方保持距離。

「別那麼害羞嘛 ~」

亦然，不知是不知趣還是故意，永帝還是拿着那桶爆米花，換到體星後面的座位上。

「要吃嗎？」

「...」

「真冷淡呢 ~」言罷永帝便調皮地把一粒爆米花還空中拋高後用嘴巴接著。

體星一把掌把永帝的頭腦從其頸部擊飛出去，使對方身首異處，讓那煩人的嘴巴永遠閉上。

這個幻想在體星的腦海裹一閃而過，但他沒有把付諸實行的打算。並非體星無能耐，事實上他暫時仍是整個國家單挑最強的個體，奈何現實不是凡事都能靠武力解決。

體星選擇無視永帝的煩擾，抬頭看了看電影院的大螢幕。

只見一班頭戴黃色安全帽，身穿黑衣的人在一條大街上一邊遊行，一邊高歌。

「他們是甚麼人？」建築、衣著、工具、語言 ... 體星對畫面的內一切感到陌生。

「噢，很久以前在一個名為香港的地方的一班反國家叛亂份子。當年害得朕的頭超痛的，不過他們作的歌老實說挺好聽的。」永帝把一撮爆米花送進嘴內「（嚼）順帶一提，（嚼）群星剛剛報告說新的穿越者（嚼）也是他們（吞）的一份子？」

「喔，是嗎？」體星的語調表面上冷淡平穩，但永帝知道若他真的沒興趣、莫不關心的話他可是會連話都不回。

此時盡面切換成那班「叛亂份子」和一班身穿防暴裝備的人發生暴力衝突。煙霧迷漫、雜物滿天飛。

「另外那班是官兵嗎？」

「差不多吧，（嚼）他們是香港正式錄用的警察，（嚼）相當於（嚼）現在的公安，（吞）挺好用的。」

「嗯 ...」

在紀錄片的前期，「叛亂份子」較為進取，主動進攻 ; 但隨着紀錄片繼續播放，攻守逐漸互換，「警察」主動追捕「叛亂份子」的畫面變得愈來愈頻密，而且「警察」採取的武力比起前期「叛亂份子」所採用的有過之而無不及。

儘管紀錄片上的人都幪上了面，兩位觀眾亦聽不懂粵語，但從雙方的語調均不難聽出對互想滿滿令觀眾窒息的惡意。

「（嚼）你覺得怎樣？」

「甚麼怎樣？」

「你覺得那些「叛亂份子」怎麼樣？（吞）」

「哼，汝想吾單憑這皮影戲便對一班素未謀面的人說三道四？」

「有甚麼所謂？（嚼）反正他們都不在。（吞）朕想多多了解你，和你增進感情罷了。」

「汝此等怪物忽假惺惺了。」體星心想對方是自己有生而來遇過最難以捉摸、猜不透的傢伙。到現在他仍然不能肯定永帝招攬自己的理由為何。是把他當「玩物」、「寵物」？還是另有目的？

「唉，吾若不說幾句，汝恐會只會一直纏住吾吧。」

「嗯，嗯，嗯～知道就好。」

「單憑這由汝預備的皮影戲，硬要說的話就是『起義過家家』吧。」

「喔？挺有趣的比喻呢～」

「雖然吾不清楚他們起義的淵源，願意身體力行站出來起義本身亦是勇氣可嘉，但亦慬此而已。」體星的語調包裹住絲絲的憤慨和歎息。「從他們的體形看，想必大多嬌生慣養，至少沒經歷過真正的亂世；從他們的叫喊、呼聲聽得出對某種理念衷心的憧憬，但他們的各種行為都顯示他們沒有將其實現的長遠規劃及覺悟。」

體星不知不覺間已經從座位不自覺地站起來，開始對螢幕內的人指指點點。

「看！有同志被官兵抓了，居然只有一人打算去救，其他都在逃！害他弧身作戰被射擊。只夠膽保持距離扔雜物，不敢上前拯同志？還有，連把像樣的利器也沒帶，是想唬嚇誰？」

「但朕記得他們（嚼）沒幾個真的（嚼）打算要下殺手。」

「吾也看得出，他們大多欠缺了兩種覺悟，一是ＸＸＸＸＸ，二是ＸＸＸＸＸ。而且他們的行動合作、連動性極低性，毫無組織性，根本每一人都各自為政，當下爽幹甚麼就幹甚麼 ...」

「那個朕補充一下，（嚼）他們當時而無領袖自居，標榜說甚麼『無大台』，塑造是人民自發的形象。」

「不切實際！這樣的起義注定以失敗告終。沒有一個能擔當象徵領袖把人團結起來，是打不了持久戰 ...」

「你說得愈來愈激動呢～（吞）」

「還有 ...」

「你是想起了甚麼嗎？」

永帝話語剛落，體星立馬閉嘴，轉頭直視對方的臉龐，現場只剩下紀錄片的衝突聲。

「... 汝是在試探我嗎？」

「怎麼會呢 ~ 朕不怕你會手打死朕嗎？」

「呿，汝早就知道吾不能這麼做。」

「那即是你想這樣做？」

「哼，看來吾說太多了，明明只是汝單方面準備的包影戲 ... 汝不會是現在突然要殺死吾嗎？吾可不會坐以待斃。」

「怎樣會呢～朕在你心目中的形象有這樣蠻不講理嗎？」

「...」

「... 這沉默，很傷朕心，嗚 ~ 算了，你還記得朕之前說給你展示忠誠的機會嗎？」

體星點了點頭。

「汝要吾殺了那位穿越者嗎？」

「朕要你 ...」

「陛下！」

本該在電影院外留守的群星急步進入電腦院，單膝跪下，打斷了永帝發言。

「怎麼了？」

「未將剛收到深圳的混世的緊急請求，它要求準許他宣佈第三十一號村進入緊急狀態，以便捉拿目標。」

體星聽畢歎了一口氣。

「哦，可以呀，無所謂。」永帝不假思索，爽快允許。「善後的工作就交給你和智星。給朕退下吧。」

「遵旨。」群星站起來，向君主鄭重地行了個鞠躬禮才轉身步出電影院。

肯定群星離開了後，永帝回頭面向體星。

「朕給你的新任務是 ...」

———————————————————————

「混世大人，中央批准了。」

「嗯。」混世右手拿着和自己身體一樣為茶色的正方體，站在附近一個五層高的大會堂的天台上，雖然並非特別高企，但經已足以讓混世俯視周圍頂多三層高的建築。

一個身影建築和建築之間的空隙穿梭着，遠觀猶如一隻蜘蛛形的怪物。

「混世大人，請問需要疏散村子其他地方的村民嗎？」來報告的赤衛兵問道。「現時並非所有村民都知道現在所發生的 ...」

「不用，」混世冷冷地回應。「我很快便會解決此事。」

言罷，它便用左手從左邊腰側取出咖啡色，刻上了一個的「混」字的圓珠。

它先望一望右手上的金屬正方體其中一面，那一面的中心有一個洞，洞壁佈滿各種線路稍為盯着那斗大的字，遲疑了一頓後把圓珠塞進的洞中。

「混世魔王」

正方體透明的紋路開始發出和圓珠同色的光，待光的色彩達至最亮時，金屬正方體便自動裂開，猶如化身成野獸的血盆大口，一口吞噬了混世的右手和中軀。待金屬在混世身上完成調整後，依附在混世的金屬右手化為了巨大的加特林機槍、依附在中軀的金屬則化因為堅固的裝甲、圓珠則掛在胸甲上，露出顯眼的「混」字。

「混世魔王，雄如上將」

「子彈！」混世向赤衛兵伸出空出的左手，赤衛兵隨即遞上一個籃子彈。

「我的專屬子彈只剩這麼多嗎？」

混世長按胸甲上的圓珠，待聽到「咔」一聲才鬆手，厚厚的胸甲隨之打開一個開口，露出內裡的空間。混世奪過籃子，把內裡的全數子彈倒進去後合上胸甲。

「應該還夠用那招兩三發。」

滾錄滾錄滾錄滾錄滾錄 ...

合上的胸甲傳出猶如運作中的洗衣機所發出的聲音，未幾噪音停止後，「叮」一聲，胸甲在右側開了一個小洞，並從中吐出一串子彈鏈的一部份。

混世使隨之抓著子彈鏈的未端，把更多子彈扯出並把子彈連接到機槍的彈膛。

「趕快解決吧。」

隨後，混世大力拍了一下胸甲上的「混」字圓珠。

「孽根禍胎」

第一篇：忘記自由的世界

第十七章 孽根禍胎

我轉入一條窄巷，試圖擺脫後面的追兵。

「嗚 ~ 嗚 ~」

「別吵。」

我爪中的兩名人質不斷發出煩人的哭聲，早知道在抓村民當人質的時候用「捉嚴」的爪摀住他們的嘴，可惜現在已經沒有能騰出來的爪。

除去代步用的二隻機械爪、「捉嚴」共六隻機械爪中我安排了一隻機械爪空了出來輔助我飛簷走壁、兩隻用來捉人質當「肉盾」、剩餘最後一隻用來拿着悟空。

明明村出口已經近在眼前，偏要亂沖出去，還要亂丟隱身斗篷！你知道要從地上找回隱身斗篷是多難的一件事嗎？

不知為何，愈想胸口變得悶熱，猶如心窩正被灼燙着，亦隱約感到額頭及臉頰有點發熱。

我是在生氣？我好像之前未試過生別人的氣，原本是這種不舒服的滋味呀 ...

此時， 一些赤衛兵欄住窄巷的出口，以身封路，使我不再分心想無聊事。

「走你。」

我用機械爪把一名人質暴力地扔向一群想欄住我去路的赤衛兵。

碰！

赤衛兵們應聲倒地。

赤衛兵在沒上級命令下不能傷害平民，故此只要把村民擋在面前，赤衛兵便不會開槍；而每逄有村民被扔過來時，赤衛兵只能接著或避開，不會為了順利追捕而主動傷平民半條汗毛。

話雖如此，我可一點也不在意被扔的人死活，只在乎此舉能否成功阻礙赤衛兵的追捕。

趁對方的陣線被打亂，我看準破綻突破，並在進入下一個後巷前抓走一名剛巧路過的村民，補充手上的人質數目至二人。

這次，我讓爪摀住新人質的嘴，不讓他發聲；剩餘的一位人質已經嚇得不敢再出聲。

終於能專心 ...

「嘩～」

卻淪到嬰兒器出來了

「再吵下次就把你弄出走。」

現在的計劃是透過不斷走街追巷躲避追捕，爭取時間讓悟空醒來。雖則解除悟空的裝甲後再叫醒他可能比較快，但我不能冒險讓他暴露肉身。悟空說過中央公安們要活捉我們，但這公安隊長卻不介意傷害他，若稍有差錯悟空永久傷殘，不能戰鬥那我們成功逃走也沒任何意義。

雖說暫時看似跟不上我的步伐，但情況不容樂觀。「捉嚴」內藏的道具已差不多用盡，剩餘電量亦有限，不可能永久作戰。而且在有這麼多累贅的情況下，若對方的隊長下場戰鬥的話我不可能抵擋到超過三分鐘！

咻！

咻！

赤衛兵窮追不捨的同時亦不忘沿途朝空中發射新一輪信號彈，向同伴通報我的最新位置。

若可以，我想找一個地方藏起來，但它們壓近不打算給我一口喘氣的時間。

未幾，新一批赤衛兵再巷口冒出，和上一批一樣打算以身欄路，只是這此兵數明顯較高。

「沒完沒了。」

此過程已經重複了快十次了。

很不自然。

赤衛兵們在堅持用一個不斷失敗的方法在追捕我們，不過可能純粹是它們沒受到明確指示就不會變通罷了。

我先把沒被我嗚住嘴的人質弄扔向前方的赤衛兵，另一個人質則仍留在我的背後以防被從後偷襲 ; 可惜這次只有扔到部分的赤衛兵，要正面突破仍有些勉強。

我按了按左手的手背，讓空出來那隻爪伸向上高一個兩層高建築的天台邊沿，讓爪借力提起我整個人後把我蕩向前方的半空中。

就這樣「飛」過走 ...

嗖！

突然後方出現空氣被劃過的聲音。

「嗯～嗯！」

被我嗚住嘴的村民開始拚命掙扎。

正在滯空的我打算轉頭一探究竟。

碰！

我剛把頸擰到一半，眼前的半空便出現散亂的零件，部分染上了血紅色；我亦感到身體的右側受到龐大的衝擊。

我望向後方，只見人質的身體已經上下斷開成兩截，捉住他的爪亦被破壞，人類的血肉及爪的部件一同墜向地面。

碰！

碰！碰！碰！碰！碰！碰！碰！

我回望前方，只見 ...

—————————————————

「孽根禍胎」

混世大力拍了一下胸甲上的「混」字圓珠，混世的體內便傳出一把低沉、富磁性的聲線傳出，猶如正在宣判的無情閻羅。

它右手加特林機槍的四支槍管向外摺疊至槍身上，露出四支槍管一直夾藏在內的一支炮管；槍管摺疊的同時推動了槍身內的零件，使該炮管向前及外擴闊，填補收回槍管後的空間。

咻！

咻！

遠方出現信號彈。

混世把炮管指向該處，在用空出來的左手抓住槍身的把手

架炮！

食指一按把手上第一個按鈕，槍身的底部亦向天台的地板伸出一塊板，化作炮架作承托、支撐的作用。

瞄準！

按第二個按鈕，槍身的頂部便向混世的眼睛伸出一塊瞄準器，透過鏡頭能清楚看見遠方目標的動情。

預備！

槍身內傳出金屬碰撞、被擠在一起的聲音。

「發射！」

一顆巨大的子彈從炮管發射，劃破空氣筆直地飛向目標，貫穿了目標部位及一名倒霉被抓到當作人質的村民。

但願此撃有這麼簡單。

巨大的子彈貫穿目標部位，和目標碰撞產生的衝擊使子彈爆開，分裂成無數細小的子彈，形成散彈繼續往前飛進，流彈化為降臨在村莊的一場流星雨。

每一粒手指般大小的子彈的衝勁都能一幢兩層高的建築毀於一旦，被流彈撃中村民身體不會單純多了個窟窿，而是會直接裂開成數截。

「看吧，」混世再次大力拍了一下胸甲上的「混」字圓珠，炮槍便切換成加特林機槍模式。「這光景可是你們作的孽。」

—————————————————

「嘩 ~」

「呃 ... 別吵。」

我失去平衡後從半空摔了下來。雖然有「捉嚴」墊着，但背部先着地仍然使我的腰很痛。

我低頭看着我緊抱在胸前的嬰孩，哭聲仍舊煩人及吵鬧，證明他沒大礙吧。不過就算死了有我也沒差，只是不想悟空醒來後發現嬰孩出事又要聽他說些意義不明的抱怨廢話才保護這東西。

「呃 ...」

剛要起來，右肩位置便開始作痛，我望向右身。

「啊！」

我整個右臂不見了。

第一篇：忘記自由的世界

第十八章 夢魘

「啊！」

一見自己整個右臂不見了，平時沉隱的普提亦不禁驚愕失色。

「爸爸送我的白袍了！」

一發現白袍的右邊衣袖已經連同右手消失，少女反射性地一手把嬰孩從身上撥倒在地上，用左手按住頭髮上那熊貓形髮夾。

「冷靜，冷靜，冷靜，冷靜 ...」

安撫好自己後，普提檢視自己的狀況。出奇地，受了俱此規模破壞力的招式後，除了右臂被轟掉外，身體其餘部份毫髮未傷。

「射偏了？不，是無比的精準。」普提開始自言自語地分析對方「是察覺到了嗎？話雖如此，有必要用這樣的子彈嗎？不，可能是只能使 ... 啊！悟空呢？」

打斷了自己的思路後普提四處張望，只見不遠處孫天齊正在躺在地上，仍然失去知覺；他身上的「獻身者」裝甲因墜地的衝擊而自動解除，只有「念珠」仍牢牢地卡在天齊胸口那洞中。

此時，一班赤衛兵步向昏迷不醒的少年。

「不好！」

-----------------------

鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴！

「起身啦 pk( 仆街 ) 仔！」

「嘩！」

我一睜眼，便叫到老媽子正在搖晃我的身軀。

「較鬧鐘較到咁早，吵醒我，自己又唔起身！」

「公安呢？」

「公咩安呀？你發咩鬼夢呀？」

夢？

啊，原來一切只是一場夢。

我夢了甚麼？

「我訓醒就唔記得發咗咩夢啦，唔慌係好嘢。」

「你快啲預備出門啦，又話約咗人。」

「約咗人？」

我拿起放在床邊的手機，螢幕亮了後顯示的日期為：2019 年 6 月 12 日

「我執好咗你嘅背裹，你 check 下有啲乜嘢先好出街。」

「吓？我琴晚咪自己執咗囉？」

我步出房門，望向客廳內我放置背裹的位置。

背裹明顯「發福」了不少。

「唉～我又唔係去露營。」

。。。

咔嚓

咔嚓

咔嚓

我按下數碼相機的快門，在拍下數張金鐘中信大廈樓下（香港立法會及政府總部附近）人山人海的照片。

今天是立法會《逃犯條例》草案二讀的日子，大批市民聚集在金鐘示威，要求徹回逃犯條例。

數名民主派議員立法會議員正站在一個不大不小的簡陋台階，向台下參與集會的群眾演說。

中信大廈位如是次示威範圍的中心，留在這裏的示威者都是在和平地靜坐，頂多喊喊口號；可能是因為有「佔領中環」的前例作鑑，現場危機感欠奉，我甚至能見到有人一家大小樂也融融地野餐。

跟警察對峙的「前線」位於龍和道和夏愨道，雖然台階後那大電視新聞直播上暫時看不見有衝突，只是間中會有人從「前線」傳話到中心說「前線」要傘或其他雜物，意味有零星的衝突的可能性，但沒直播到的話應該不要緊。

「喂，」一位同為大學學生會記者的朋友拍了拍我的肩膀。「去唔去龍和道或者夏愨道嗰啲前線影相？好過係度聽班『販民』廢嗡（廢話）。」

他是我中學同學，之後進了同一間大學，是會互相去對方家吃飯的那種朋友。

我也對他們的演說不太感興趣。老實說，雖然這些所謂民主派議員政治立場上是站在示威者的一邊，我小時候更有段時間奉他們為「替人民發聲的英雄」，但隨著成長，我逐漸成為一名更「成熟的觀眾」，對他們的好感日益減低。

可能是我以小人之心度君子之腹，但我間中會覺得他們大多只是打着「民主」旗幟謀取政治利益及地位的政客；雖然沒實質證據佐證，但我相信不少人，尤其是「佔中」後的大型政治事件中，亦隱約有此想法，不然『販民』這綽號也不會這麼盛行。

但是 ...

「唔啦，」即使果真如此，我也只是五十步笑百步罷了。「你想就自己去啦，我留係度 stand-by。」

雖然是自告奮勇地參加了學生會的編輯委員會，可是或多或少只是因「想有點與眾不同」之類的利己理由罷了，其實我不太熱衷於政治；我並非完全政治冷感或不關心時事，但程度好比作答通識科的試卷，我對當中的議題有自己的想法及立場，但手寫的答案遠比內心的態度熱情。

參加和平的集會示威，表達了自己的立場就好了；要去最高危的「前線」就算了吧。我只打算拍些照片「交差」就好了，不打算將自己曝露於任何風險中，至少未熱忱達會「上前線」的程度。

「咁算啦。」他聽到我的拒絕後坐在地面上。

「唔使理我喎，」

跟我不同，他可是典型的「熱血憤青」，他佔中那時便決定要加入大學的學生會，說若下次若再發生大型政治風波便要幫忙「做實事」，當時我倆才中三、四。若非因為我，他絕對會「身先士卒」上「前線」，以非選擇留在這「安全區」。

「你想去就去啦。」

「你咁細膽，我驚走左你嚇到瀨尿喎。」

「你就瀨！我係重視安 ...」

「點都好啦，你放心，」他抬頭一面嚴肅地望着我。「有咩事，我會保護你。」

他認真的眼神使我十分尷尬。

「妖，你 gay 㗎？」

「妖！gay 都唔會揀你啦。」

「妖！」話雖如此。「唔該喎。」還真的莫名的動心。

「妖，講呢啲 ...」這次換他尷尬了。「不過你放心啦，今日應該唔會有咩大嘢發生，就算出事，最多都係『前缐』出事唓，中信呢度啲人都係集會、靜坐唓，唔會 ...」

「嘩！」

「走呀！」

此時遠方傳出人群的叫喊聲，似乎有騷動。我和朋友聞聲轉身想一探究竟，奈何人海掩蓋了我倆的視線，只能隱約感到喊聲離我們愈來愈近。

「望大電視！」

不知是誰的納喊驅使我倆回首望向演講台階後的大電視，只見早前還沒甚麼大動靜的龍和道和夏愨道直播畫面，現在已經換成人們爭先恐後住後退的場景，畫面的邊沿更開始泛起一種污濁的白煙。

妖

[b][b]第一篇：忘記自由的世界

第十九章 夢醒之前

啪！啪！啪！

「阿仔食飯啦！夠鍾睇午間新聞啦！」

老媽奮力拍打睡房門 , 我卻仍然待在被窩內，絲毫沒有應門的打算。

「啲餸我放枱面啦。」

她叫了一會後便不拍門，初初她可不會如此輕易放棄，現在呼喚我出來彷彿變成了一件「例行公事」。

我不打算離開被窩，但經她這麼一鬧我再也睡不着了。

我拿起放在床邊的手機，螢幕亮了後顯示的日期為：2019 年11月5日

612已過了快半年了。

當天，和大部分示威者一樣，我和友人冒着刺眼刺鼻的催淚氣體經中信大廈的連接着的天橋逃到金鐘地鐵站的。

原以為可以「塔車走人」，但突然卻傳出港鐵不再安排列車停站的惡耗。

只剩離開地鐵站的選行，但正當我們快要到達出口時，卻有數枚催淚彈從外拋進來。

防暴警察們早已在地鐵站外守候；他們封鎖出口，把示威者禁錮在站內同時往地鐵站內發射催淚彈，把金鐘站化為二戰滅絕營。

若非有一班較英勇的示威者選擇了反抗，使警察防線露出破綻，我和友人不可能成功趁亂逃走。

當天，我和友人均不敢乘塔公共交通工具，生怕會留下乘車紀錄，我倆是徒步走回家的。

三個多小時的腳程，除了累人之外，沿途可謂步步驚心；每走過一個街口、每經過一個轉角，都惶恐會突然祟出警察。

短短一天的煎熬，壓垮了我。

之後，我一到戶外便會嗅到那畢生難忙的催淚煙味，即使心知是幻覺，但仍阻止不了鼻水及淚水會自動流出，甚至會嘔吐。

更焦慮某天會突然被拘捕，每次家門門鈴響都會提心吊膽，在外時我亦會忍不住打量路上的陌生人，生怕是矯裝便衣警在暗中監視我。

某天，我便再也不敢外出了。

逐漸，我連睡房門也盡量不出了。

一天，我把手機上的所有新聞app都刪掉了，亦把社交媒體的通知功能都封鎖掉，只醉心於單人手機遊戲，斷絕外界的一切資訊。

我不想再接收到任何新聞了，反正612之後的消息沒有最壞，只有更壞。

現在，我隱約聽到客廳傳出新聞報導那耳熟能詳的「片頭曲」，老媽還堅持看新聞的習慣，但她會把電視音量調低至只有她自己聽得清楚。

「唔該。」我每次都會以自言自語般的聲量多謝她的體恤，她沒一次聽到。

以前，和老媽邊用餐邊看新聞是我們的「例行公事」，但我也很久沒跟她「同枱吃飯」，都是她先吃，之後我待她睡著才出來自己吃；她不知該如何應對現在的兒子，我不想讓她面對現在的兒子。

我解鎖電話，打開主螢幕首當其衝 出現的是Telegram圖案上那橙底白字的「999+」，代表我有約千條未聽信息。

當中有多少條友人的信息呢？

噢，差點忘了。

我早已把他Block 掉了。

612 之後，他休養了一小段日子後，便加入了抗爭前線，做「衝衝子」。

他最初打算邀請我跟他一同「上前線」，多番message 我，但我無一回覆。之後一天，他直接 「踩上門」。

當天和他隔着一扇門的對話，至今仍歷歷在目：

「天齊，出黎啦！」

「。。。」

「你唔係諗住放過班狗官同黑警呀？前線要人呀！」

「。。。」

「你唔記得當日佢地點樣對付我哋嗱！」

「我記得！所以先唔想去！」

「得你驚呀？班『手足』就唔驚呀？你唔理『手足』嘅付出啦？你知唔知有幾多個比黑警啦左？有幾多個被消...」

「總之我唔去，我去到都喺累街坊咋！要去自己去飽佢。」

當天，他沒有成功把我叫出來。

之後他仍不死心，多次message 我。

「上前線？」

「唔使驚。」

「有我陪你。」

我全部「已聽不回」

我不勝其煩把他block了，他到現在還有沒有繼續傳訊息來就不得而知了。

要查看我miss掉的訊息嗎？

算了，我懶得點進去了。

現在的他相信不是活躍地在「前線」身先士卒，便是已經被拘捕了。

明明經歷了同一件事，為何他能重新振作？為何他能仍夠膽面對那些防暴警？為何我就不能？

為何不是我？

百思不得其解。

我現在算是在坐享其成嗎？

我這德性是一種背叛嗎？

啪！啪！啪！

「阿仔！」

此時門再次被老媽拍打。

「快啲出嚟睇新聞！」

「我唔出...」

「新聞話你嗰friend尋晚出左事！」

…

「比番張記者證同埋啲拍攝器材你哋，check 吓有無問題。」

總編輯一面不情願地接過我交還給學生會編委會的東西。

「唉，又少一個。」

總編輯及其他在場的委員面色均十分憔悴。自從反修例事件爆發後，公眾都把目光聚焦在大學的學生會身上。

大多年輕人都認為學生會全力支援抗爭者是「應份」、理所當然，他們嫌棄學生會給予抗爭者的支援太慢及太少，有甚者會不滿為何並非所有學生會成員都一同「上前線」。

即使他們「做事」了，不會有任何人欣賞之餘，更會惹來無情的批評，質疑他們「柒人做柒嘢」;最可笑的是，當找不到「柒處」時，卻換說學生會意圖「起大台」，要壟斷抗爭活動，真的是「神又係你，鬼又係你」。

當眾人期待學生會理所當然地回應自己強加在他們的期望時，有誰會將心比己地想：他們也只是學生呀。

不是每個人都想成為下一個梁T琦、黃G鋒，何況他們競選時現屆學生會，哪會意料會有如此大規模的政治風暴在短期內爆發。

「天齊，你真係唔留低繼續做記者嗱？」總編輯想挽留我。

由於幹事會「斷莊」，學生們便把自己的期望轉移在編委會上，要求他們「理所當然地」承擔幹事會的「本份」

編委會「原本人馬中」已有三分一人因不堪壓力辭任，剩餘的都不敢去親身去抗爭現埸，前線採訪工作其本上是交給額外招募回來的「學生記者」，待後者把資料傳送回來再作修飾及報導。

但願意去抗爭現埸的大多都不甘只當「學生記者」，所以招募到的人數不多；因此當我回歸當「學生記者」他們熱烈歡迎，並不介意我「神隱」了一段時間

不是他們懦弱，而是他人勇敢。

我搖頭，表示去意已決。

「No啦，做過幾次記者夠啦，我唔想因為做緊記者再要忍住唔幫手。」

「你變咗好多。」

「吓？」

「係因為你個friend 件事？」

「...或多或少啦。」

「你唔使迫自己做佢會做嘅事喎，你從來都唔係咁勇嘅人。」

「我唔係，但要係。」

我轉身離開。

「你哋加油...唔係，你哋唔好咁 chur（壓迫)啦。」

......

「阿媽，唔使帶咁多嘢啦。」我小心翼翼地打開那被填滿得「肚滿腸肥」的背包，生怕只要稍微粗魯點，拉鍊便會爆開。「又唔係露營...」

「有備無患呀。」老媽明顯不滿我把背包內的東西一件件拿出放在一旁。「而家出面咁亂，你點知突然間會要啲乜？（書面語：現在外面這麼亂，你哪知道突然會需要其麼東西。）」

「都唔使咁誇呀嘛？毛巾使唔使八條呀？個袋入面啲藥多到夠我開藥房...嘩！紙尿片都有？」我一直好奇，不論有多少雜物，老媽究竟是如何違反物理定律把它們統統塞進一個背包內。

「帶定啦仔，唔好要我擔心。」

「唉，如果真係出事，孭住咁多野仲點跑呀？」

「其實你係咪一定要去？」

「係。」

「你變到唔再哩埋係間房度我好開心，但都唔使...（書面語：你不再躲在房間內我很開心，但也不用...）」

「我要補返啲時間。」

「吓？」

「我要補返我半年咩都冇做，邊個都冇幫，浪費咗嘅時間。」

我背起成功「減肥」的背包，打開家門。

很臭、很刺鼻、很刺眼。

我硬把想湧出我喉嚨的髒物吞回肚內。

「我出街啦。」

「今晚返黎食。」

「我唔保證...」

突然，老媽突然衝上來，從後擁抱着我。

「你而家成日上街，我哋好耐無一齊坐低食飯啦。」

我低頭看看，發現含辛茹苦把我養大、在我心中代表着「堅韌」的雙手竟架在我的脖子前顫抖，注意安全。

「應承我，今晚平安返黎同我食飯。」

她對政治一知半解，她只知道現在差不多每天都有一大批的人子女頭破血流、鋃鐺入獄、其至死亡，而她惟一的兒子每次上街都有可能成為下一個。

我抓住她那早已變得粗糙的手，讓她鬆開我。

「我應承妳，今晚平安返黎食飯。」

她鬆開了。

我往前走了幾步，回頭向她揮一揮手。

「我去啦。」

「Touchwood! 我『走』啦。你『去咗』（過世）喇咩？大吉利是！」

短暫的吐嘈後，她亦笑着向我揮一揮手。

「我係屋企煲定湯等你。」

碰！

一顆子彈貫穿了她的眉心筆直地衝向我。

「呀！」

子彈快要抵達我的臉上。

我反射性地閉上眼。

「咦？」

但等了良久，我亦沒有感到任何痛楚。

我再度睜眼，只見子彈停在我的面前，被一個憑空出現的人用一隻手的姆指及食指夾住。

一個火人......